【LIVE】林 女 士 發 表 任 內 第 四 份 感 謝 終 央 報 告

立法會
議程

2020年11月25日星期三上午11時

II. 行政長官發表施政報告
行政長官根據《議事規則》第13(1A)條發表施政報告

diu

個政府真係好賤

支持樓主文字轉播

預計會感謝中央幾多次

上任以黎最順通無阻既一次宣讀報告

政府文字直播條LINK

bot定mon po

BINGO紙呢

私下同樓主夾定

>100

可能無HA隔離位同事呢

不如估埋佢冷笑幾多次

求打格仔教學

睇都on9 ge

黑絲好能正

嘿 咁好高興個議會終於冇曬D攬炒派啦 嘿嘿

有中央嘅大力支持

內心OS: 你班賤人仲唔死仲唔死，好彩有班熱狗幫手屌人移民，等我繼續玩殘你班賤人

多謝中央X1000

READY

求文字

屌你臭閪！

林女士入場

感謝中央

咁撚準時

文字轉播

標題改得好好

冇遲到喎

林太加油

大口狗個罩真係好似狗罩

大灣區 x100000

著到成個解放軍咁樣

襟章好共產

首份中共黨委施政報告，歐盟都表示關注

唔戴罩，會唔會有施政報告群組

數中央字眼次數啦喂

大灣區呢

屍政報告

講還講

制裁撚出黎講施政

垃圾一份

是撚但啦 關我地撚事咩

第4份撥火報告

直接upload 個屍政報告pdf 上網咪得lo
反正保皇狗都唔會反對, 佢報咩告都無所謂

我奠週年感謝際

500次+

咪撚理佢啦

投資金額賭大細

Bingo
By隔離press con 巴

大灣區x100

2017年既野都拎出黎講

你不如拎埋鄧小平果D出黎講啦

有無人有bingo紙

文字版

屌你 條撚樣唔提糟央係唔係會死架。

佢果幅咀臉加係咁擦大陸鞋既食相。

真係好反胃

隻色真係似

感謝終央

樓豬EQ真高
聽到7婆把7聲已經

快d燒哂香港庫房 謝謝

廢話

林女士

遲咗差唔多成個月啦 仲話佢準時

睇成中出幾多次

佢照住讀？

好似唔俾做先知，次次12:30先係黨鐵有稿

即時通訊已ban

都係以前個幾句廢話

通常都係

施政佈告

終央

等緊樓主文字轉播，聽到佢把聲真係頂唔順

乜撚野雙循環話

加兩下冷笑囉，唔係你期望有啲咩

施政報告
立法會主席、各位議員、各位市民：
(一) 前言：砥礪前行
1. 今天我發表任內的第四份《施政報告》，首先要感謝本會議員、參加24節諮詢會的人士和社會大眾，為《施政報告》提供了大量意見，足見大家關心香港，支持特區政府完善施政，並願意為建設我們這個共同家園出謀獻策。

2. 我在籌備本年度的《施政報告》時，深感任重道遠。過去一年多，香港經歷了前所未有的多重打擊：因「修例風波」和其他反抗政權行為而發生的社會動亂、因新冠疫情肆虐而引致的經濟萎縮和失業率上升、因境外勢力干預而出現的危害國家安全行為。凡此種種，都嚴重損害特區的社會穩定、窒礙經濟發展、破壞香港的國際形象，社會付出了沉重代價。在這個環境下，市民焦慮不安，甚至對前景失去信心，是完全可以理解的；他們期望特區政府能做得更多、更好，是理所當然的。如何令香港早日走出困局、令市民恢復信心，是這份《施政報告》的首要目的。

大灣區融合

哈....哈

瞓咗無睇 建制成功爭取派五萬未？

有聲有畫面

仲有佢個 "下"

林同志

大家昅實Cctai點投

中央中央中央中央

融合

刷緊鞋

死賤閪女人

屌我老細要我聽施政報告做summary比佢

求文字直播

香港同胞

大灣區

你等完左之後抄政府網頁算啦

Bingo紙

聽到臭西把聲都想打L柒佢，快d去死喇

四個始終 屌你 學撚哂支那個啲

你俾番張BINGO紙佢算啦

上01 apple照讀返俾佢聽

真心.....聽就咪搞...唔想聽條垃圾講野..
有文字版就睇文字版算..

我剩係想知佢會唔會重推租置
其他野,等英國回歸香港先再諗

Bingo 紙預備

樓豬會幫你整合

上網c&p喇

一陣食飯去黨鐵拎單張啦

叫人上深圳港大睇病

國家主席習近平2017年7月1日在慶祝香港回歸祖國20周年大會暨香港特別行政區第五屆政府就職典禮上發表重要講話，他表示「一國兩制」需要在實踐中不斷探索，並指出當前，「一國兩制」在香港的實踐中遇到一些新情況、新問題。他提到今後更好在香港落實「一國兩制」的「四個始終」，即始終準確把握「一國」和「兩制」的關係、始終依照《中華人民共和國憲法》（《憲法》）和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》（《基本法》）辦事、始終聚焦發展這個第一要務、始終維護和諧穩定的社會環境。我今天公布的《施政報告》，務求在政治體制上正本清源、在經濟發展上着力鞏固和提升香港優勢，多元並進，及在民生建設上繼往開來，力求解決眼前和長遠的社會問題。我希望得到立法會和社會支持。

有冇youtube lin

直接感謝祭啦唔好煩

擦完鞋未 講重點

港車北上
以後飛車唔洗飛公主道

仲講緊前言

"我在籌備本年度的《施政報告》時，深感任重道遠。過去一年多，香港經歷了前所未有的多重打擊：因「修例風波」和其他反抗政權行為而發生的社會動亂、因新冠疫情肆虐而引致的經濟萎縮和失業率上升、因境外勢力干預而出現的危害國家安全行為。" 總知鵝無錯

感謝中央+大灣區+一國兩制
寫晒成版

講wfh好過啦 屌你老母

多謝中央

不嬲都要講廢話>30分鐘

重點呢

三個字，大灣區

句句都中央支持

投資朱閪機場

逐粒逐粒字讀出黎咁 好辛苦

在政治體制上正本清源

一區兩園 又多左個新名詞

仆你個街 wfh呀

大灣區報告

求懶人包

科水比大陸

乜撚野黎

咁重口味呀

感謝黨
多謝終央

中央g 持 x 100

中央支持x n

仲有，融入國家發展大局

女軍官俾狗屌嗰隻

template : 中央支持___

內地疫苗

有冇人數下佢十分鐘講左幾多次

不了

大陸疫苗

政府UP文字果條友係咪死撚咗

問題係我唔想聽佢把閪聲
而家插住耳機聽歌扮聽緊柒婆講野

健康碼互認 加 支那疫苗

強而有力政策

文盲造詞又黎料

支那疫苗 不了

對唔住囉 打字比較慢

佢見完官就話投資支那區，就知仆街

mute 左佢啦

支持香港機場入股珠海機場

屌支那疫苗

講了

感謝中央會出現幾多次

同埋一國兩制

入股珠海機場
深港同共發現河套

明顯cap香港水

好正

屌施政報告講鄧小平

中央xN

真係quote埋鄧小平

香港嘅危就係強國嘅機
sars已經係
香港仆街最開心

鄧小平都拎出黎講

中央全力支持

中央g 持 感謝中央

一國兩制x n次

死咗都激翻生

施政報告
(二) 中央全力支持
4. 自我發表《2019年施政報告》以來，過去一年，香港經歷了前所未有的嚴峻挑戰，新冠疫情肆虐，加上因去年下半年社會動盪對商業活動的影響，本港經濟急速下滑，失業率持續上升，各行各業大受打擊。隨着今年6月30日《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《香港國安法》）頒布實施，社會恢復穩定，但經濟復甦的路看來仍是荊棘滿途。

5. 反觀我國在嚴控疫情的努力下，經濟已快速反彈，將會是在2020年唯一有增長的主要經濟體，並提出了國內國際雙循環的新發展格局。香港享有「近水樓台先得月」的優勢，而中央在「一國兩制」下對香港一貫支持，可以為香港經濟發展注入新動力，而香港也可以繼續發揮「國家所需、香港所長」的作用，積極參與國內國際雙循環，更好融入國家發展大局。

打晒冷震 奶到雪雪趕

我個憲法

唔洗睇啦

感謝中央
一國兩法
大灣區
國安法

係呢啲架啦

拖埋落水

理想巴張bingo紙下次可以加埋鄧小平蔣介石孫中山

究竟呢份係中央報告 定施政報告

全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…全國人民代表大會…

講得越多即係越心虛

支那疫苗

使唔使多謝埋鄧小平老母生佢出嚟

得到中央同意，感謝中央，感謝國安法

屌你老母 咁都講得出珠海機場 我聽撚到熄左

支那疫苗 no thx

6. 有見及此，我於上月初宣布押後發表今年度的《施政報告》，以爭取更多時間與中央相關部委和廣東省政府商討支持香港發展的政策措施，以增強各界對前景的信心。我於本月3日至7日率領政府代表團訪問北京、廣州和深圳，進行了深入的交流，獲得非常正面的回應。國務院副總理韓正在會見我們一行時說，「凡是有利於保持香港長期繁榮穩定、有利於增進香港同胞切身福祉、有利於促進內地與香港融合發展的事情，中央都會全力支持」。

7. 我現在簡單交代今次訪京的成果，稍後會在相關的政策範疇再加以解釋。

關於推動粵港澳大灣區（大灣區）發展，中央支持在今年年底前全面落實早前經粵港澳大灣區建設領導小組原則上通過的24項政策措施，繼早前在稅務優惠、購買房屋便利、青年創業支援、科技經費「過河」、律師和建築專業服務開放等已落實的措施，近期將出台的有容許在大灣區內地城市的指定港資醫療機構使用已在香港註冊的藥物和常用的醫療儀器、放寬內地人類遺傳資源過境香港作研究用途、在港珠澳大橋實施「港車北上」的便利和加快落實「跨境理財通」。

數吓有幾多個中央先

大灣區施政報告
香港區宣讀會

覺得不斷講就唔會比人制裁

瘋狂全國人大

香港呀呢度

多謝中央，多謝習主席

完

其實有summary

全份報告重點

支那疫苗有成功咩?
唔係俄羅斯輪盤一打就瓜？

關於鞏固和提升香港國際金融中心，中央支持深化兩地金融互聯互通，逐步擴大「互聯互通」合資格股票範圍，同意加快香港上市未有盈利的生物科技公司和內地科創板股票在符合特定條件下納入標的。

關於鞏固和提升香港國際航空樞紐地位，中央支持香港國際機場按市場化原則投資入股珠海機場，參與其運營發展，進一步深化合作，建設有國際競爭力的世界級機場羣。

關於建設國際科技創新中心，中央支持香港與深圳共同建設深港科技創新合作區的深圳園區和位於落馬洲河套的香港園區，實踐「一國兩制」下，位處「一河兩岸」的「一區兩園」。

關於建設國際科技創新中心，中央支持香港與深圳共同建設深港科技創新合作區的深圳園區和位於落馬洲河套的香港園區，實踐「一國兩制」下，位處「一河兩岸」的「一區兩園」。

我都唔知乜撚野黎

返工悶丫 連登D POST又悶...

打完死翻幾千個廢老先
可以派少啲生果金

唔撚打

樓豬下次個標題

中央 中央 中央

香港特別行政區* n

關於完善港深陸路口岸建設，中央支持香港深化與深圳合作，優化落馬洲╱皇崗口岸，在位處深圳的新皇崗口岸採用「一地兩檢」，以釋放香港口岸區超過20公頃土地作其他用途，並於稍後進一步共同探討羅湖口岸的優化。在參考了港珠澳大橋「港車北上」的經驗後，研究在港深陸路口岸亦實施「港車北上」政策。

關於港企開拓內地市場，中央支持廣東省聯同香港貿易發展局（貿發局）及有關商會，為港企提供政策諮詢、培訓和企業對接服務，以便港商拓展內銷管道和對接電商平台。

關於防疫抗疫，中央支持並要求香港特區政府採取一切「外防輸入、內防反彈」的必要措施，在香港疫情可控的情況下，通過「健康碼」互認，逐步有序恢復粵港人員往來，並支持香港確保新冠肺炎病毒疫苗供應，在有需要時，預留一定數量的內地研發或生產的疫苗供香港市民使用。

好撚強調自己代表香港

(三) 堅持「一國兩制」
不忘初心
9. 今年是《基本法》頒布30周年，我們在回顧香港特別行政區23年來的發展歷程時，都應該深深感受到這個由鄧小平先生提出的「一國兩制」偉大構想，不單順利解決了歷史遺留的問題，讓香港回到祖國的懷抱，也確保了香港的繁榮穩定。去年中共十九屆四中全會通過把「堅持『一國兩制』，保持香港、澳門長期繁榮穩定，促進祖國和平統一」作為我國國家制度和治理體系所具有的顯著優勢之一，明確中央對「一國兩制」方針是堅定不移的。

10. 要全面準確落實「一國兩制」，我們必須依照《憲法》和《基本法》辦事。我國《憲法》第31條規定，「國家在必要時得設立特別行政區。在特別行政區內實行的制度按照具體情況由全國人民代表大會以法律規定。」全國人民代表大會（全國人大）是國家最高權力機關，其決定具有最高法律效力；全國人民代表大會常務委員會（全國人大常委會）則擁有對《基本法》的解釋權；全國人大及其常委會對《基本法》實施具有監督權。這些都是香港特別行政區憲制秩序的應有之義。

代表果1200條撚屌ONLY

施政?

笑了, 講左三個字 無一忽係關香港事

大灣區報告 ?

8. 這些強而有力的政策支持，將有利於香港提出和落實在各範疇的具體措施，特區政府會與中央有關部委和廣東省政府加強溝通銜接，成立專責小組，推進各項工作。但要推動香港各項事業向前發展，歸根到底是要全面準確貫徹「一國兩制」、「港人治港」、高度自治的方針。

做咩分裂國家

捉住鄧小平去打武肺疫苗

我要輝瑞疫苗
唔要支那病毒疫苗呀

好強調CE權力喎

佢個心口針咩旗嚟？

9. 今年是《基本法》頒布30周年，我們在回顧香港特別行政區23年來的發展歷程時，都應該深深感受到這個由鄧小平先生提出的「一國兩制」偉大構想，不單順利解決了歷史遺留的問題，讓香港回到祖國的懷抱，也確保了香港的繁榮穩定。去年中共十九屆四中全會通過把「堅持『一國兩制』，保持香港、澳門長期繁榮穩定，促進祖國和平統一」作為我國國家制度和治理體系所具有的顯著優勢之一，明確中央對「一國兩制」方針是堅定不移的。

10. 要全面準確落實「一國兩制」，我們必須依照《憲法》和《基本法》辦事。我國《憲法》第31條規定，「國家在必要時得設立特別行政區。在特別行政區內實行的制度按照具體情況由全國人民代表大會以法律規定。」全國人民代表大會（全國人大）是國家最高權力機關，其決定具有最高法律效力；全國人民代表大會常務委員會（全國人大常委會）則擁有對《基本法》的解釋權；全國人大及其常委會對《基本法》實施具有監督權。這些都是香港特別行政區憲制秩序的應有之義。

好撚煩，由開頭到呢家 ，都仲係 係到多謝中國，多謝中國。cls

一帶一路＞前海＞大灣區＞深圳科技園＞一區兩園

俾班藍屍商家佬溝通既popaganda黎

(三) 堅持「一國兩制」
不忘初心
9. 今年是《基本法》頒布30周年，我們在回顧香港特別行政區23年來的發展歷程時，都應該深深感受到這個由鄧小平先生提出的「一國兩制」偉大構想，不單順利解決了歷史遺留的問題，讓香港回到祖國的懷抱，也確保了香港的繁榮穩定。去年中共十九屆四中全會通過把「堅持『一國兩制』，保持香港、澳門長期繁榮穩定，促進祖國和平統一」作為我國國家制度和治理體系所具有的顯著優勢之一，明確中央對「一國兩制」方針是堅定不移的。

10. 要全面準確落實「一國兩制」，我們必須依照《憲法》和《基本法》辦事。我國《憲法》第31條規定，「國家在必要時得設立特別行政區。在特別行政區內實行的制度按照具體情況由全國人民代表大會以法律規定。」全國人民代表大會（全國人大）是國家最高權力機關，其決定具有最高法律效力；全國人民代表大會常務委員會（全國人大常委會）則擁有對《基本法》的解釋權；全國人大及其常委會對《基本法》實施具有監督權。這些都是香港特別行政區憲制秩序的應有之義。

完善「一國兩制」實施
行政長官使命

11. 我在上任之初，已表明要「一國兩制」行穩致遠，特區管治必須堅守「一國」原則，並正確處理中央和特區的關係。行政長官肩負向香港特別行政區負責和中央人民政府負責的「雙負責」憲制職能，更須全面、準確、堅定地擔當「一國兩制」的執行者和《基本法》的維護者。

12. 《基本法》亦賦予行政長官有「雙首長」的職能，既是香港特別行政區行政機關即特別行政區政府的首長，也是香港特別行政區的首長，代表整個香港特別行政區。只要打開《基本法》第四章有關特區政治體制的規定，就清楚看到行政長官擁有廣泛權力，不單是領導行政機關，亦在香港立法機關和司法機關行使其職權時有其特有的角色和職能，彰顯特區奉行的是以行政長官為核心，直接向中央人民政府負責的行政主導體制；在這個框架下，行政、立法、司法機關權力分置，各司其職。行政主導和司法獨立並無矛盾，行政長官的職責也包括維護受《基本法》保障的獨立司法權。

別有用心 外部勢力

行政長官使命
11. 我在上任之初，已表明要「一國兩制」行穩致遠，特區管治必須堅守「一國」原則，並正確處理中央和特區的關係。行政長官肩負向香港特別行政區負責和中央人民政府負責的「雙負責」憲制職能，更須全面、準確、堅定地擔當「一國兩制」的執行者和《基本法》的維護者。

做咩咁留意佢心口

官僚真係好鍾意講鳩話
有得拎書仔未

支那加港共呀同志

例牌字眼

以為金韓施政報告

你打? 當已經有得睇?

確立自己有獨裁能力

12. 《基本法》亦賦予行政長官有「雙首長」的職能，既是香港特別行政區行政機關即特別行政區政府的首長，也是香港特別行政區的首長，代表整個香港特別行政區。只要打開《基本法》第四章有關特區政治體制的規定，就清楚看到行政長官擁有廣泛權力，不單是領導行政機關，亦在香港立法機關和司法機關行使其職權時有其特有的角色和職能，彰顯特區奉行的是以行政長官為核心，直接向中央人民政府負責的行政主導體制；在這個框架下，行政、立法、司法機關權力分置，各司其職。行政主導和司法獨立並無矛盾，行政長官的職責也包括維護受《基本法》保障的獨立司法權。

中共代寫架？

陣間會唔會 搬起石頭砸自己的腳

總之就係投資項目同騙局啦

屌 同感
心諗咩事

但條臭閪管住我地生活嘅地方

叫香港機場去投訴自己競爭對手
On9?

13. 特區成立超過23年，這些基本的政治體制問題仍時常眾說紛紜，甚至被人炒作，是因社會對《憲法》和《基本法》認知不深，部分人士的「一國」意識有待提升，再加上別有用心的人受外部勢力影響，利用本港較複雜的社會政治情況，刻意誤導大眾對中央和特區關係的了解。過去一年多，香港經歷了回歸以來最嚴峻的政治挑戰，當前其中一項急切要做的事是對特區的憲制秩序和政治體制正本清源，撥亂反正。

個網有即時放

珠海雞腸

港獨喇

似乎立23條

跳舞群組先導計劃

你第一年出世咩

不嬲 gov 有網係同步發稿架喎

香港果個就黎拆得，用黎做明日大愚一部份

23條了？

咁撚多懶音
各各各（國）

把聲有冇得打格仔
唔想聽到佢把聲

點解你哋會頂得順條八婆把閪聲我睇文字版算

非終央出手 不行

奠女士下嘛

巴西話打完有問題，但三日後中方表示同巴西溝通好，一場誤會

文字版UP得突然快咗，懷疑有人MON POST

基本權利同自由

國安法有顯著效果
又起大台

其實國安法咪包晒
仲嚴重咗添

不行了 不行了 還好有終央

佢d口水聲好難聽

最on9係香港機場舉緊債
然後佢無錢都係納稅人埋單
去投資失利咪又係香港人埋單

奶共，奶奶奶

每一句承諾都違反哂

自由

乜我地有自由咩？

共產主義特色…以表忠心

Quote國安法

應該係條八婆講得太慢
UPLOAD果個都等唔切

依家有國安法啦.
仲洗乜23條

香港居民係國安法實施後依法擁有基本權利
講完出黎都想笑

問下樓豬
利申：睇文字直播+1

香港黨安法

14. 維護國家主權、安全和發展利益是香港特區的憲制責任，《基本法》第23條規定香港應自行立法禁止該條文指明的危害國家安全的行為和活動。但回歸23年，經歷五屆政府，這項立法工作仍未完成，令香港成為國家安全的明顯缺口，帶來極大風險。去年6月的「修例風波」，我們看到的不單是不斷升級的暴力破壞，更是反對勢力及鼓吹「港獨」、「自決」等組織公然挑戰中央和特區政府的政權，乞求境外勢力干預香港事務，甚至制裁香港，而外國政府及議會介入屬中國內政的香港事務亦變本加厲，嚴重危害國家安全。

777心諗唔係洗緊自己錢，豪D有乜所謂

成篇都係支那文嚟, 根本唔係佢寫既

有重點未？
打飛機打咁耐?

15. 香港局勢的變化到了「非中央出手不行」的地步。全國人大常委會於本年6月30日通過《香港國安法》，並按《基本法》第18條列入《基本法》附件三，同日在香港實施。過去四個多月，《香港國安法》為恢復香港穩定帶來顯著效果：鼓吹「港獨」及與外部勢力勾結的情況已逐步減退；部分頭面人物明顯收斂；激進的組織停止運作或解散；涉嫌違法人士畏罪潛逃；而街頭暴力行為也大幅減少。經歷了一年的社會動盪和人身安全受到威脅，香港市民終於可以重新依法享有其基本權利和自由。我必須強調，正如《香港國安法》第4條所明確規定，維護國家安全應當遵循尊重保障人權這原則，不會影響市民繼續依法享有言論、新聞、集會、示威、遊行等自由。

在參考了港珠澳大橋「港車北上」的經驗後，研究在港深陸路口岸亦實施「港車北上」政策。

中港牌又要跌價

想問吓有冇懶人包？
我唔想聽佢噏過啲咩 我驚聽到我打爆部電視

樓豬唔洗查case咩

好明顯
唔係點會delay

聽咗一分鐘就熄咗
頂唔順 到時直接睇新聞講算

屌你老母閪越聽越火

今日佢帶錯稿？
變國家安全研討會？

原來香港國安法都係腐乳

句句都中央中央中央

BioNTech 疫苗一樣大陸公司代理
牛津疫苗可能都係俾深圳貨

已經係重點黎

中央中央中央x n

原來依家d施政報搞成咁

仲好笑過 啲棟篤笑

感謝中央 完善一國兩制 外部勢力

唔知會唔會回水1皮

大灣區報告黎？？

奶共大會

事實係，我反彈駁唔到
好灰

幾時有利民措施?

仲喺前言

屌做乜撚

講教育喇

等睇蘋果點數 講咗幾多次中央

完全唔係施政報告

中央........中央......

附件三出現了!

16. 根據《香港國安法》第12條，由我擔任主席的香港特別行政區維護國家安全委員會，負責香港特區維護國家安全事務，承擔主要責任，並接受中央人民政府的監督和問責。我和委員會成員將竭盡所能，與中央指派的國家安全事務顧問、中央在香港設立的維護國家安全公署和其他中央駐港機構充分合作，用好《香港國安法》賦予特區政府的權力，履職盡責，對《香港國安法》規定的犯罪案件行使管轄權，有效地防範、制止和懲治危害國家安全的行為和活動。

訓醒未？
而家仲需要理民望？

條八婆幾時死，順便帶埋習種狗

林咩女士 咁尊重佢做咩

利中央措施就有

佢既利民措施就係支持香港人去大灣區

17. 要做到全面保障國家安全，特區政府有必要加強宣傳和教育，提高香港居民的國家安全概念和守法意識。我們正按《香港國安法》第9條和第10條制定有關計劃，亦會用好每年的「憲法日」和「國家安全教育日」，進行更具規模的公眾教育工作。

要中央出手即係你冇領導才能啦

要嚟做咩 成份嘢根本都唔關我地事

分明係聖～旨～到～啦

感謝中央 關我地鬼事

係咁講憲法根本唔似香港政府用開啲模式

修訂國旗國歌條例??

我聽緊係吹奏大陸， 講法律定係司政報告架

國安日?

奶左四個字仲奶緊呀

國旗國徽條例會有修訂

講左幾個字都唔知佢講乜鳩

佢不斷講中央.....中央......中央

國旗、國徽、國歌
18. 國旗、國徽和國歌是國家的象徵和標誌，必須得到法律保護和市民尊重。而根據《基本法》第18條，在香港實施列於《基本法》附件三的全國性法律是特區的憲制責任。經完成本地立法程序，《國歌條例》於2020年6月12日在香港特區正式生效。今年10月17日，全國人大常委會通過《中華人民共和國國旗法》及《中華人民共和國國徽法》修正草案。特區政府會對《國旗及國徽條例》作出適當修訂，以實施適用於香港特區的相關規定，履行特區的憲制責任。

不是屬於香港人聽的施政報告

講足廿分鐘都係幫人吹緊蕭

啱啱放監？

呢D比藍絲搵錢活動

只要打開《基本法》第四章有關特區政治體制的規定，就清楚看到行政長官擁有廣泛權力，不單是領導行政機關，亦在香港立法機關和司法機關行使其職權時有其特有的角色和職能，彰顯特區奉行的是以行政長官為核心，直接向中央人民政府負責的行政主導體制；在這個框架下，行政、立法、司法機關權力分置，各司其職。行政主導和司法獨立並無矛盾，行政長官的職責也包括維護受《基本法》保障的獨立司法權。

笑死

算啦佢個腦生左個囉柚度啊
即係唔知點解佢會讀到大學囉

主要係啲用詞問題

咩「較危險」, 咩「對接」, 呢啲都係支那文

中共同7婆以為大話講多幾次就會變成真

施政部告講鄧小平 講國旗、國徽、國歌

映衰林手足
要叫返鄭女士

感謝中央報告

依法依法依法

係咁講呢啲做乜撚野

我們正按《香港國安法》第9條和第10條制定有關計劃，亦會用好每年的「憲法日」和「國家安全教育日」，進行更具規模的公眾教育工作。

係咪打算加2日紅日先

好撚樣衰

聽緊釋法定人大開會？

豬豬為咗直播光速做晒啲嘢先

咁佢真係讀死書
其他生活社交技能都無

聽到佢把聲就火都黎

勞改

講完國安法未呀

係咁國安法，憲法

頭先見到CCTVB仲專登去唔知咩餐廳度同個老細一定睇
屌你老母個老細一定心諗屌你老母臭閪你施咗咩閪嘢政

鳩嗡咗咁耐…都係國內／中央
同香港基本民生跟本無關…
聽咗５分鐘已經係極限，熄Ｌ咗直播，以免影響自己心情

奶呀奶
睇都唔撚想睇

咁一陣四點半唔到遲到

Thanks Xi day

講埋DQ

其實今日唔係講施政報告 似係佢舊年既工作報告多D

底褲口罩去L咗邊？

竟然封自己做林鄭核心

應該九成都係為咗加快中港融合

俾土共搞活動cap水喳
你就返工啦

用左半個鐘吹奏國安大法好

鄭八婆／鄭狗算啦
女士

仲差過人大會議

佢諗住讀到幾時

做曬啲嘢但又未有風放出嚟先奇怪

敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追
上面嗰句毛變講㗎

今時今日佢要進我哋咪退囉 咪俾佢打下飛機囉 我哋同佢鬥長命

如果呢個係學校啲presentation
應該頭五分鐘就俾人ban左

以前都係睇賽後精華
想問以前係咪都係有咁大篇幅打飛機
最後先入正題？
真係好撚痴線喎

先姦殺
後解釋

真係冇救了
奶你可以分開 搵一日奶

施政報告？

佢打咗支那疫苗唔會有事 (好似係)

Xi政包膠

以前唔係成份放上網？
而家係一節一節咁放？

樓主條題無得頂

沒一樣係民情

不嬲講到邊放到邊

最灰係

乜都好似做唔到 好無力

聽到嬲 罵完又改變唔到啲咩

之前咁長唔係話唔讀？
講完擦鞋野盲算啦

返工聽ok wo
可以助眠

應該要取代復活節同聖誕節

以後慶祝復活節同聖誕節就違反國安法

法律透明度高

Tell me what 7 you say
還擺出高姿態
你講撚夠未

公職人員宣誓

19. 《基本法》第104條規定特區行政長官、主要官員、行政會議成員、立法會議員、各級法院法官和其他司法人員在就職時必須依法宣誓擁護《基本法》，效忠香港特別行政區。全國人大常委會在2016年11月7日通過有關第104條的解釋（《解釋》），說明該條規定既是宣誓必須包含的法定內容，也是參選或者出任該條所列公職的法定要求和條件；宣誓是該公職人員對中華人民共和國及其香港特別行政區作出的法律承諾，具有法律約束力。《解釋》亦明確宣誓人作虛假宣誓或者在宣誓之後從事違反誓言行為，依法承擔法律責任。《香港國安法》第35條對經法院判決犯危害國家安全罪行的人即時喪失參選資格或職務也有明確規定。全國人大常委會在本月11日通過有關立法會議員資格問題的決定，明確議員因宣揚或者支持「港獨」主張、拒絕承認國家對香港擁有並行使主權、尋求外國或者境外勢力干預香港特別行政區事務，或者具有其他危害國家安全等行為，不符合擁護《基本法》、效忠中華人民共和國香港特別行政區的法定要求和條件，一經依法認定，即時喪失立法會議員的資格。為落實《基本法》、《香港國安法》的規定及全國人大常委會就《基本法》第104條的解釋和有關立法會議員資格問題的決定，並參照相關的本地法庭判決，特區政府將在今年內提交草案，修訂《宣誓及聲明條例》和《立法會條例》等本地法例，以完善宣誓安排及處理宣誓就職後因從事違反誓言的行為而須承擔的法律後果和相關的法定程序。

透到好似唔存在咁

條題 完美預測

係到浪費大家時間
直接感謝中央咪算囉

要落場架，哈哈

仲講司法獨立

鄭阿毛個冚家產生左隻支那畜牲女

我都唔知 淨係知返工/返學咁樣做presentation
離題5分鐘都已經炒鳩你啦

有冇人聽柒婆會配槍戰睇？

ON9 施政報告講呢D同民生冇關既野

俾佢講多陣 成日拍埋啲鳩片
睇吓有冇瞓咗覺

20. 根據《基本法》第99條，公務員必須盡忠職守，對香港特區政府負責。特區政府已明確，所有由今年7月1日起入職的公務員須經簽署聲明，確認擁護《基本法》，效忠中華人民共和國香港特別行政區和對香港特區政府負責。至於其他現職公務員，公務員事務局局長稍後會公布具體落實方法。

一陣佢讀完報告 班建制駛唔駛好似啲極權國家咁起身叫共產黨萬歲

係度做大事回顧

國民教育2.0

施政報告變咗刷鞋報告

教育青年人正確法律觀念
又洗腦喇

大把人仲係9衝去做公務員

香港法律 而家已經等如笑話啦

見到個立法會冇左差唔多一半人坐係度
真係好有喜感

企起身拍返十分鐘手先啦

至於其他現職公務員，公務員事務局局長稍後會公布具體落實方法。

全部都要宣誓冇得走

奶呀奶

林女士：含緊撚..𠽌𠽌𠽌..𠽌𠽌..

laws and regulations? I am the law.

國際樞紐喎
俾你搞衰晒啦

拉紅底白字banner

施左啲咩政

推出集中營了

去做得既 都係好短視

所有野都同大陸有關

你班撚樣係法律毒瘤

變紅日啦

基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法基本法

勁累贅匪語

皇崗一地兩檢，羅湖遲下改善
唔好忘記反一地兩檢自殺的浸大同學

on9 , 照抄 紅媒01 咪得囉

fair and justice...from her month

搞法官喇

年經

但同時會令人血壓上升

你打字都er er er 梗係慢啦

應該係出自大陸人手筆

因為你搞到暴力

香港係中國一部份 能算賣嗎
我地呢啲叫 上貢

fuckest

奶埋狗屎眼添屌你老母

點會，之前都有人上連登問宣誓完有冇得移民，根本夠無恥就得

我愛林鄭

哩d又唔會，佢地淨係想香港人乖乖地啫，佢地最想就係你地去玩去食去慶祝節日

she is swearing....fuck you you and you

咁睇香港應該真係冇得救
樂觀睇可以玩兩三年時間
之後仲撚慘過普通支那城市
對中央黎講香港永遠養唔熟

又要港獨喇

加兩日紅日囉on撚9

撕正報告

佢好似將過去一年既新聞稿讀返一次出黎咁

[陳7入決賽啦] 明明香港人最鍾意投票，點解呢個投票會輸 (4)

大家幫手投埋

吹奏差佬

特赦

睇字認真都火
內容好似On Tyranny: Twenty Lessons from the Twentieth Century

警方公平公正處理

Hi

為咗比保皇團體cap水呀

冇人可以享有特權

中央報告下話？係咪拎錯稿

睇文字直播都頂不順隻臭西所作所為……

5 年內肯定變新疆

真心建議移民

excellent description

立法會啦又講人大啦

講咁耐仲未到民生事情

特赦18歲以下

喺度諗緊第四格嗰啲玉色嘅頁數到最後仲會唔會喺度

冇人可以享有特權

你果個僭建既律政司呢

辛苦樓主，文字轉播

但係要佢承認囉

柒婆跟黑警蛇鼠一窩，梗係吹奏

屎正報告

已經放棄溫水煮蛙
要短期食左香港

屍政報告＝我地舊年無做錯到!

是但啦 而家最好拆埋關

攬炒唔好繼續扮野

認囉, DLLM

警司警誡

你都過嚟撐林太？

係 所以野都同大灣區有關

難聽過粗口

特赦唔代表唔使去教育營

上次理大出到黎咪反晒口
講出黎係比外國傳媒聽架咋

法治社會
21. 法治是香港的核心價值和賴以成功的基石。香港的法治根基穩固：法律制度成熟、透明度高而且公平可靠；律政司主管刑事檢控工作，不受任何干涉；法院獨立進行審判，不受任何干涉；而健全的法律援助制度可保障香港居民在法律面前一律平等。自回歸以來，香港的法律和司法獨立在國際上備受推崇。更重要的是這些元素都受到《基本法》的保障。

22. 為促進香港社會對法治的正確理解及實踐，律政司會致力落實「願景2030 —— 聚焦法治」的十年計劃，透過與不同持份者合作，推出更具聚焦性的公眾教育活動，包括教育青年人正確的法治觀念，增強守法意識，並會進行有關法治的研究和整理相關數據。此外，律政司將加強對外推廣及解說工作，釋除誤解或疑慮，繼續推廣香港作為中立高效的促成交易及爭議解決服務國際法律樞紐的優勢；並透過加強國際和區域合作，創造協同效應和發展動力，促進平等訴諸司法的機會和可持續發展。為提升和推廣香港國際法律樞紐的地位，政府已為超過20個本地、地區性及國際性法律相關組織在前中區政府合署西座及前法國外方傳道會大樓提供辦公地方。連同位於前中區政府合署的律政中心，一個具標誌性的法律樞紐已於本月2日正式啟用。

23. 公平審訊和正當程序是法治的必要元素，而司法機關的角色舉足輕重，根據《基本法》履行其重要憲制職能。法官履行職責時，只會以法律條文和法律精神為依歸，不受任何干涉。

講完唔笑果吓好野

有冇假放先
冇假放理鳩佢整個咩我愛中共日都冇人理佢

做得公務員都係為錢同你效忠都戇撚鳩

我講緊既係 既然中港融合 點解要用咁貴人工請香港人
五六千一個月 大把尖子衝黎做啦
唔洗十年 啲人工就同中國公務員睇齊啦
高級公務員人工可能唔變 但唔係黨員邊輪到你做

23. 公平審訊和正當程序是法治的必要元素，而司法機關的角色舉足輕重，根據《基本法》履行其重要憲制職能。法官履行職責時，只會以法律條文和法律精神為依歸，不受任何干涉。但獨立的司法權不等於當事人無法對法官裁決提出申訴；在刑事案件方面，被告人或控方都可以提出上訴、覆核，或申請取消法官審理有關案件的資格；而就個別法官的公正性和行為，公眾也可向司法機構作出投訴。

民生=大灣區

屌那星
而家要未滿18歲反修例被捕的人士要承認犯錯先可以免檢

警方願意警司警誡

一定俾黑警玩撚死

唔好認錯

無做錯到

認自己有做過 有咩咁難 ?

個行為啱定錯 世界自有公論

講咁耐都未到重點 熄咗

24. 香港長期以來是全球最安全的城市之一，而各紀律部隊亦深受市民信賴。過去一年多，香港經歷社會動盪，出現暴力及有人鼓吹「違法達義」，社會秩序和法治遭到嚴重破壞，而市民人身和財產安全亦受到威脅。要扭轉這個局面，我們須嚴正執法，只要有證據顯示任何人犯法，不論該人的身分或背景，都要面對法律制裁，無人可享有特權。警方必定會公平公正、不偏不倚地依法處理。在「修例風波」中被檢控的2 300多人，大部分案件的司法程序正在進行。對於18歲以下有悔意而非涉及嚴重罪行的被捕人士，警方願意視乎情況考慮採取讓其可改過自新的措施，例如以警司警誡或簽保守行為來處理，但前提是該未成年人士需承認他犯錯的行為。

Tg：叫移民同港豬有咩分別

DOJ:

上年啲段落：

(一) 前言 1–9
(二) 房屋 10–17
(三) 土地供應 18-29
(四) 改善民生 30-42
(五) 經濟發展 43–51
(六) 結語 52–53

今年去到19仲係奶共

終於開始講， 頭26分鐘係廢話

香港真係痴撚線

算啦
我覺得係淨係講一句囉
仲肺炎5000 只係俾啲手停口停嗰啲呢

一句好撚長先逗號
支式八股文

無做錯到點認

國家面前無民生

澳門個份都叫講下澳門本土問題啦

呢份

實大把人認

已經奶左30分鐘

真係有人走去睇!

竟究一個技術官僚憑咩管冶香港，改革香港，搞到香港成舊屎咁。

你認左反政府 你覺得中共會因為你未夠秤而放過你?

總之最少一定有派錢呢PART先

大火炒緊嫁啦

中央對民生無興趣

屌你老母3110億好似冇用。。。

澳門起碼派錢塞住人把口先
香港人底褲都賣埋, 仲要課番水比支那

當笑話聽下有咩問題 ?

我賭唔會 公務員呢種咁好既收編方法 錢解決到既問題不是問題

wt7usaying

以前港人已經係咁，最後都會覺醒

係中共角度，香港問題係香港係歐美文明底，你唔抽走歐美文明基因，你唔會搞得到，而家已經係教育出咁手，係日常生活出手係一定既事

係無料就無料啦其實唔關官僚事

一項民生措施都無

依家堅係聞到新疆味

選舉安排
25. 鑑於疫情嚴峻，原定在2020年9月6日舉行的立法會換屆選舉押後了一年，由全國人大常委會作出決定，第六屆立法會繼續履行職責，不少於一年，直至第七屆立法會任期開始為止。社會上有不同聲音，要求選舉管理委員會（選管會）修改和優化現有的選舉安排。與此同時，政制及內地事務局也檢視了現行規管各項選舉安排的相關法例。參考了選管會上月提出的建議和社會意見，政制及內地事務局稍後會提出修訂相關條例的草案，以完善選舉制度及安排。

以呢家個速度計
成個包膠好肯定唔係以前政府style
係上面寫完叫柒婆自己讀
香港應該學燒山咁講
2020年6月30日就冇左啦

唔好扮即場打，明明c&p，自己去左打機

點解你仲覺得班狗官係想香港好 ?

最蠢係睇唔出 唔洗十年就減你人工啦啲政治任務都做完 要你香港人做乜

其實無問題
呢個時勢認左佢離開香港可能仲有用

撤回佢字典入面有呢兩個字架咩

而家支共要用大灣區同明日大愚黎回血
再夾你地D後生勞動力番去支那

屌 咁聽法唔撚瞓著咩

撤回

exactly

基金

公共財政
26. 本屆政府採取積極財政政策，投入大量資源為香港投資、為市民紓困。政府經常開支由2017-18年度的3,618億元，上升至2020-21年度的4,866億元核准預算，增幅為34.5%，或平均每年10.4%，可說是歷屆政府之冠。中美關係緊張、社會動盪和新冠疫情均大大打擊各行各業，政府在過去半年多已透過本年度財政預算案和三輪「防疫抗疫基金」，一共推出約值3,100億元的紓困措施。面對經濟預期會繼續疲弱一段頗長時間，政府收入因而減少，我們實難以持續增加開支。但為免影響香港向前發展，我們會繼續投資基建、開拓土地、滿足經濟和民生需求。

藍絲都失緊業 全世界都緊張經濟同抗疫 你林鄭專心搞政治

cut budget

cap水

我已經要求*N

過多幾年咪夠秤

飲水先

認左佢走佬吧啦 年紀仲細 唔好比司法困住自己

係犯婦人

本書用黎講侵侵其實唔係好中

但用黎講香港就中晒，唔知有冇人問下作者對而家既香港有乜睇法

個心態問題，讀歷史或政府ge人唔會好似佢咁撚痴線，技術官僚為討好上司，刷鞋，無分柝力。

覺醒啲咩
要郁都唔會郁呢啲假期 我都賭中共最想大家乖乖生活 得閒去下旅行咁 咁先最易管

你諗太多 做公務員咁多機會有油水點會留俾你啲普通人

除左支那之外 呢度都要搵位奶一奶

係咪要講健康碼喇

可唔可以無下次

公營部門改革
27. 我倡議政府應在擔當「規管者」和「服務提供者」以外扮演「促成者」和「推廣者」的角色。政府應高瞻遠矚以政策目標為依歸，更好地完善現行的政策和措施，為各行各業「拆牆鬆綁」，為社會謀求更大效益。因此，即使在嚴控經常開支增長、公務員編制零增長的情況下，各部門須推行服務改革，落實利民便民的措施。我留意到本會議員近日對政府在目前情況仍繼續要求開設首長級職位甚有保留。我明白議員的關注，決定撤回所有正待審批的人事編制建議，逐一重新審視。若確定有極大需要，也只應先設立有時限的編外職位處理相關事務。

樓上放gif條仆街
我屌你老母

動員全社會抗疫

我明喇原來成份轉調嚟睇就fit哂

睇吓延期左一個月幾多嘢講

講曬喇咩

28. 在精簡行政程序方面，我們會特別着力精簡土地發展管制和審批程序，以及加快較大規模的私人住宅用地規劃地契修訂和其他發展申請的審批流程。各政策局和部門亦會在「精簡政府服務」計劃下持續改革超過900項服務。

笑了 抗疫都要又奶多次共

帶索帶出街果班先有得特赦咋 諗多咗

中式虛詞，講咁耐都未有具體野

29. 與善用公共資源息息相關的另一環節，是善用政府多年來為支援不同政策目標和羣組所設立的各項基金。經一輪盤點後，我留意到部分基金有龐大結餘，可更好發揮它們的作用。我已要求相關政策局作全面檢視，特別是簡化程序、加大宣傳，讓更多社會人士及機構受惠。我稍後會提供一些善用基金的例子。

你期望啲咩?

拆關?

其實本書最後都講左
要對抗暴政 無玩命既心態係唔可能會成功

我我我我我我我我我我我我我我我我我我我我我我我我

所以中共唔會搵讀歷史政治出身嘅人咯

乜施政報告唔係民生嘢咩？

武漢茶上身

佢咳

佢唔係講緊粗口,但我好似聽緊粗口係度係咁rap

no. 1, the only no. 1

(四) 走出疫境
抗疫持久 從不鬆懈
30. 2020年為人類帶來前所未有的公共衞生危機。除中國之外，肆虐全球的疫情未有息止的跡象，且在部分地區急劇轉向，各國政府須採取極為嚴厲的出入境管制和保持社交距離的措施。香港在接近一年的抗疫過程中，一直嚴陣以待，不敢鬆懈。為爭取市民的合作和支持，政府的抗疫工作一直保持高透明度，並動員全社會齊心參與。

中央: 我唔要你易管 我要你地果套連根拔起 幾難都唔會怕

難聽講句 所謂油水係對窮撚黎講係油水者

同心抗疫
31. 在一波又一波的疫情中，香港社會展示了團結和互助，大家為一個共同目標而奮鬥。我們見到大量醫療人員、現職及退休公務員和輔助隊伍成員，眾志成城，肩負起醫學監察、個案追蹤、病毒檢測、檢疫及治療等大量工作；政府的建築團隊和承建商及工人日以繼夜地用最短時間增加檢疫中心和社區治療設施；不畏艱難的專業團隊往返內地和海外接載港人回港；社會團體和義工派送防護物資支援弱勢社羣；以及科技人員不斷探索如何採用科研成果助力防疫抗疫工作。特區政府對每一位參與抗疫的人士，表示衷心感謝。

睇完都唔知佢講緊咩

你當啲靚仔真係戇鳩既咩

除中國之外, 笑撚死, 又搞港獨, 又話中國香港

我真係完全想像唔到要點樣係呢種社會生活

baidu only, one baidu

之前建制鬧呢個時侯仲開位
咪撤回人事編制建議囉

大灣區報告黎嫁 唔明正常

香港人試藥

不感鬆懈，但本地疫情持續反彈

實際上都相當失敗

中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央中央

佢自己打先

認左要受屈辱

保皇做到嘢

香港呢個情況好似冷戰時期既東歐國家
餓你唔死
但係基本上就你個人就冇靈魂

打毒針了

感謝醫護
但轉頭清算醫管局

佢呢個時勢隨時玩斷網都得
反正班藍屍都係用開wechat、Youku、iqiyi、bilibili........

柒婆特赦你 中央再拉你

國安法乜乜個D.
一定北京幫佢寫架啦

我一定唔打
食屎啦

中國製造疫苗要官員打先啦，順便宣傳對國家嘅信心

咁我地對土共套手法睇法真係唔一樣

本身又唔係洗腦出身變hea教就有
多野做左對香港人黎講員會諗點樣輕鬆d
所以係做就做狠d
所以教師換哂支那人

然後照樣清算罷工救港嘅醫護

d國家領導人咪又係著西裝，攞嚟講

親自督導，適時調整

佢地只想你生存，提供勞動力繼續run呢個假既國際城市

要整死香港先可以令香港完全依賴支那

件object個針肯定係placebo嚟㗎啦

果然係垃圾打壓報告

奶共果D講得好順暢架喎
一講番香港就窒下窒下

科學

屌你老母咁快諗下一波

係就快啦
ban google啦

叫佢臭閪

點同 人地天龍人

學支那人/藍絲，錢錢錢&錢

唉唉唉
真係要掙錢走佬

邊忽生活？奴隸就有

疫苗佢有咩計劃？

中央支持
32. 中央一直高度關注香港的疫情發展，積極回應特區政府提出的請求：包括個人防護物資的供應、生產口罩機器的出口、協助滯留內地和海外港人回港，以及為支援香港遏制第三波疫情和提升日後治療病者能力的三大項目。在中央全力協助下，為超過170萬名市民提供「願檢盡檢」的「普及社區檢測計劃」已於9月中順利完成，而在亞洲國際博覽館（亞博館）增設的社區治療設施亦已於上月初提早交付，正在興建的臨時醫院預計可在明年1月落成。最近中央政府為支持香港確保疫苗供應，同意在有需要時，預留一定數量的內地研發或生產的疫苗供香港市民使用。我謹代表特別行政區向中央政府和提供協助的省市致以由衷的謝意。至於市民關心的便利通關安排，中央支持在香港疫情可控的情況下，通過「健康碼」互認，逐步有序地讓粵港兩地居民可在無須強制檢疫下跨境往來。

Exactly
總之每個人乖乖地返工提供勞動力就夠

疫苗只信mRNA，支那疫苗你要埋我嗰份

同問

可能由頭到尾都無諗住開
純粹做戲

呢份野真係任何一方面都搞鳩緊你

有冇人數吓 佢講咗幾多次中央

強制打支那

我準備歌頌中央

搞個集中營出黎
幾多歲都會推哂入去
唔會再有分別

屌 佢點講

講重點未。。。。

所以唔好煮蛙啦
直接做啦
藍絲收埋皮先得

唔講以為免費

你唔明中共係點

中共既目標係維持中共既政權，唔會take risk，香港咁多港豬都搞到咁，之後一定唔會再放寬你

最近中央政府為支持香港確保疫苗供應，同意在有需要時，預留一定數量的內地研發或生產的疫苗供香港市民使用。

1-27分 擦鞋
27-36分鐘 講武肺

咁台灣呢？
一國丫嘛 中國不承認台灣係國家 點解又唔可以台灣返嚟免檢疫

係，用雜腸來打

據我印象，袁國勇唔太信mRNA疫苗

真係恭喜 近年生左仔女既人呀

big 6 疫苗

有冇派錢唔想睇廢UP

通縮6.1%

cls 又話全球採購 死都唔打

多管齊下
33. 自今年1月疫情爆發以來，我親自領導跨部門抗疫督導委員會暨指揮中心，因應不斷變化的情況而適時調整措施，通過多管齊下的方法遏止疫情。在過程中既要考慮所採取措施的法律基礎、市民的承受能力和對經濟的影響，又要顧及是否切實可行，以取得預期效果，殊不容易。但我可以肯定地說：我們每一個決定都是基於科學、專家意見和掌握的資訊，從沒有滲入任何政治考慮。

34. 因研發疫苗需時，疫情將反覆持續一段時間，因此我們時刻要為下一波做好準備。在政府和業界的努力下，本地私營檢測量由初期的每日數千個增至現時超過十萬個，檢測費用亦大幅下調。本地研發的防疫抗疫科技，也大派用場。此外，我們亦設立更多檢疫中心及治療設施、資助口罩和其他個人防護用品在本地生產，以及先後推出三輪「防疫抗疫基金」項目，支援在疫情中受創的界別及市民。

乜撚嘢”外防輸入內防反彈”？

係咪抄自”外抗強權內除國賊”？

好多大陸用語

都係廢話

Heil Hitler

其實唔係㗎，以前中國都好似我哋呢班香港人咁，自從有洗腦教育之後全部變晒小粉紅，無一幸免

講真 我支持 推全中學再教育營 要都到全部都支持國家 不偏不倚

仲乖乖生活
依家個tone擺到明係行軟唔得要行硬

習帝講的，佢搬黎用

你親手趕走哂啲人才啦
仲同人講人才

佢要由日常改變
所以唔好聽算

所以有小朋友既朋友，請離開香港

全力以赴 力爭「清零」
35. 然而，面對反覆的疫情，我們絕不能掉以輕心。最近社區中不明源頭的確診個案或羣組感染再次出現，新一波疫情一觸即發，我們必須採取一切「外防輸入、內防反彈」的措施嚴控疫情，以及進一步增加防疫措施的精準度。在外防輸入方面，政府已全面收緊入境管制措施，要求所有在中國以外地區到港人士必須在酒店進行強制檢疫14天，而來自高風險地區的則須能提供病毒檢測陰性的證明才可登機；在切斷病毒的社區傳播方面，我們要求高風險羣組接受強制檢測，並更廣泛地推行沒有病徵人士「願檢盡檢」，或再次推行大規模的社區檢測，力爭在得到廣大市民的支持和配合下達至「清零」，期望可早日符合恢復兩地人員往來的目標。
或再次推行大規模的社區檢測
或再次推行大規模的社區檢測
或再次推行大規模的社區檢測
或再次推行大規模的社區檢測

係，次次都搵酒吧祭旗

黃大仙製？

國家
一帶一路
大灣區

屌你此地無銀咁強調仲唔係身有屎

班藍白醫生都屌喎

國安法

又送錢俾鄰國

通縮, 私人公司下年實減人工

(五) 注入經濟新動力
經濟展望
36. 經濟發展是人民安穩生活的基礎，面對新冠疫情對各地經濟造成的沉重打擊，提振經濟，創造就業，更是迫在眉睫。過去一年，香港經濟因社會動盪、疫情和國際政治形勢受到重創，勞工市場亦面對巨大壓力。政府預測全年經濟收縮6.1%。

又可以收錢

收縮, 地鐵可減未？

真cls

發展策略
37. 作為引領經濟發展的策略，本屆政府強調發揮「一國兩制」的獨特優勢、積極融入國家發展大局、竭力解決土地和人才兩大樽頸、大力投資創科產業；與此同時，我們不斷連繫世界，尋找商機。在推動自由貿易和維持市場經濟的前提下，特區政府勇於擔當「促成者」和「推廣者」角色，與企業同行，開拓更大市場，並協助專業服務提供者走出香港。

佢只係信支那出產

又係咩都係支那

通縮狗鐵會否減價

唔係鄭女士咩

咁都要扮嘢邀功，死閪撐飯蓋
dklm

仲做緊口罩

yes
睇佢對教育睇法
根本呢家世界主流行果套
同佢所想相違背

通縮又唔撚見D野減價 9588

成份野奶撚到，聽黎把撚

訓左好耐？

唔洗member 回覆啦 呢啲野愈多人意識到愈好

成個報告好冇希望

國際循環促進國家內循環

你唔硬佢咪唔硬 你肯乖乖做港豬 咪國安法都唔搞
呢啲野相對架者 有得慢性自殺佢咪由你自殺

1-36分鐘 擦鞋

聽黎學共產中文詞語

要含了

香港製造都俾人收埋皮 仲中咩介

YKY 自己個隻係噴鼻式，好似好正

循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環循環

通縮？ 依家個情況係 經濟愈差 d野愈賣愈貴

循撚夠環未

屌今年一開波就話中央全力支持，躝返去支那瀨鞋啦

見到大家既留言
已經知道香港已經無曬希望

咩嘢循環呀大佬

全球一個終國化

買英國水貨

滯脹就有

訓左冇睇，想問下拆關未？淘寶幾時包郵？

通縮6.1%，縮咗去邊？

乜乜循環物物循環，一個小學生竟然有中二病

今年份嘢真係好痴線

打擊bno未？

講左咁耐,有乜實質野, 廢話一堆, 好似寫論文塞字數

樓價又升 股市又升 物價都升
然後話通縮
真係黑人問號
求經濟學家

屌你, 得閒行一轉IFC APPLE, 勁多人買機好似唔睇價錢牌咁, 經濟差喎

經濟收縮同通縮兩樣野黎

風起雲湧

粗口

銀包通縮

邊年份野唔痴線

認咗佢反口告你就入鳩硬神仙難救

台灣又隱左形四小龍最高增長率

特區護照平權未?

幾時逋旅遊氣泡

加强姦金

Inflation 問題咁嚴重 fg 人工就得個一萬幾千 樓價貴到仆直 租金貴到死搞到食野又貴 一餐都無50-60蚊 自由已經無哂 先唔講生活 連生存都好難

小學生有中二病算唔算係一種進步呢

強姦金都要拎出黎講打飛機

睇撚咁耐 個感覺好似我寫fyp 一黎就多謝professor 多撚左十鳩幾頁 然後個intro寫左5頁 正文就可能得2頁當完事

有BNO好走

唔係呀， YKK係大陸落 訂左，原本十一月到，點知無左影，YKK 屌哂鬼

件object連買廁紙去邊買都唔撚知
又點會去理物價呀

感謝感謝感謝。。。（下略）

EXACT7LY

好難怪姐姐唔夠佢鬥
佢奶得仲勁過689

樓價跌未

你地太後生了, 年年施政報告都係咁, 不過以前大家聽係為左聽果年公屋減唔減租, 減唔減稅, 老綜係咪雙計之類

屌，上次通縮係用左9年時間搞，仲要係自由行同賣地先搞返起

升了

咁推論
埋尾應該都一樣情況

放寬上市要求

台灣計咗入中國

唔啦 最美的風景是人 香港是我家 點解要我走

想問入重點未？

香港太多有錢人 根基太厚
你講緊依家有30萬人失業 收入＝0
再過半年有多30萬 總共60萬都好
其他200幾萬勞動人口仲可以如常生活

而加先知？

公營部門改革
27. 我倡議政府應在擔當「規管者」和「服務提供者」以外扮演「促成者」和「推廣者」的角色。政府應高瞻遠矚以政策目標為依歸，更好地完善現行的政策和措施，為各行各業「拆牆鬆綁」，為社會謀求更大效益。因此，即使在嚴控經常開支增長、公務員編制零增長的情況下，各部門須推行服務改革，落實利民便民的措施。我留意到本會議員近日對政府在目前情況仍繼續要求開設首長級職位甚有保留。我明白議員的關注，決定撤回所有正待審批的人事編制建議，逐一重新審視。若確定有極大需要，也只應先設立有時限的編外職位處理相關事務。

即係唔再加位請人？

都唔係預香港人買，升到10萬一呎佢都唔會CARE

感謝祭

班廢老藍屍本身作用係用黎群眾鬥群眾
分化社會
同左最後關頭只係支共用黎回血既韮菜
香港廢老大把錢又有樓
支共應該吼左好耐

經濟差？問左連登呢度班黑警同公墓園未個個出新iphone換車換樓唔手軟

baidu直接改名改interface

人哋都係俾屎佢食，比比下就自己自願食㗎啦

過去幾年有錢派算唔算冇咁痴線

昨日支那01先放風 放寬1001萬-1500萬樓按揭
強行托市

恆河業

你唔識字？

痕寒

上年6月前就得
依家做港豬都冇用啦

借九成

政府高層個個出幾十萬個月，理9你地下面d人點啦

特咩赦？冇做過使撚條臭閪赦

中國=全球最佳

支那樓就跌

CLS好似唔洗還咁

港共出果個安心上路, 要拎哂全部手機資料控制權
好意思同人講冇政治考慮

乜撚野銳意革新？？

又要笑空姐

仲航空樞紐

點解睇咁多頁都好似一樣既...

仲講3跑

借咁多你咪成世都要留喺香港

航天城咩嚟？
做啲咩㗎

認唔認都係自己選擇，我已經睇到過幾日實有人走出嚟帶風向玩分化

香港機場借左咁多錢去填三跑又走去投資珠海機場？錢太多？送曬上去

都係奶共

咪撚再講國際啦

全世界都唔會再認香港係國際大都市

摺紙飛機啦

未睇完成份報告已經射到一地都係

炎症執髮
馬照跑，舞照跳（最近sor9ly close返）
又有咩都世界第一嘅國家支持

升

第三跑已經作用不大

竹君都頂唔撚順

等睇夜d有人出黎將打飛機既數據逐個擊破

航天城 我屌

珠海機場原來都係機管局管理？

支那僵屍公司上市不是夢

屌..會唔會講完都係好似冇睇過咁嫁..

都投資落珠海機場，直接剷平香港機場算啦

又感謝

珠海機場連聽都未聽過

工廠妹年代

又感謝中央政府

感謝中央先

感謝中央政府支持我嘅建議

果然樓主最緊張疫情發展

係咁感謝中央，係咁提大灣區

其實有遠見既BNO HOLDERS, 隨時走得果D, 聽完呢份野下年真係要即刻移民

你仲想係到幫佢提供勞動力 交稅俾佢 再幫你同你細路打毒針？

工程易cap水

中國月球探測器「嫦娥五號」順利發射升空，將採集約兩公斤的月球表面樣本返回地球，乃中國首個月球採樣計劃，而理大科研貢獻其中。

果種中共一邊堆冧香港
香港一邊加速溶入
真係唔係講笑

又放便支那人經香港搭飛機

又扔錢起智能停車場

你咪生活係大灣區

有無人數過講左幾多次感謝中央

今日係林女士對中央嘅感謝祭

自動化停車場都可以用黎打飛機 ?????

採購送返大陸
然後換d MIC俾香港人打

泡沫爆破先兆

係香港生活要有希望?
運動前既香港人都係行屍走肉無希望架啦

香港人唔係傻， 你有你上
香港人唔會買(基金，強積金另計)

航天走廊 ????????????????

珠海機場...係食都食深圳機場同澳門機場先
食晒就話你叻啦. 香港接管深澳珠

仲多過apple發布會講5G

冇60都有50啦

呢句野聽左10年

你傻啦,大把香港人睇樓上車

50,60，尋晚入間垃圾茶餐廳，一個所謂小菜加個白飯80蚊

香港人又要畀錢喇

係都買深圳機場

我load左load咩叫航天酒廊 原來係航天走廊

呢舊野唔係一早講好要起架咩？
依家無野講要搬返出黎

佢編文寫得差啦
有一半係廢話

戇鳩㗎嘛
機管局做埋啲嘢不嬲都戇鳩
仲要搞埋啲乜撚嘢航天城
搞多啲泊車位先啦

哇屌, 航天走廊連埋去東涌
東涌居民準備好迎接海量支那人未呀

鄰國好野點會留俾你香港人買，豬頭骨就有你地份

聽得最多就係大灣區同中央
但係冇實際內容

幾時放寬 400 萬以下私樓 95 按

呢份嘢應該叫 大湾区施政报告

機場去東涌市中心

仲有人肯加入航空業？

最後消息：本日+86宗

屌你成個東涌拉埋落人工島度講

下一步係咪諗住CUT埋香港個機場佢 叫人要飛去珠海飛

航天城係咪用嚟上太空?

佢有冇諗過飛機升降有幾大噪音？

全部都係比同胞用

放寛係比有錢人再玩落去
唔係比窮人入場 唔會爆

大大大大大

我覺得佢似係想咁樣

講咁耐到底有邊樣野係佢自己做而唔係所謂中央施捨?
完全就係一直刷老師鞋嘅班長咁款

得依個有用

咁香港呢樣野冇得講 因為以前啟德都係咁

全方位吞併香港

YES，你要出關先去到珠西機場，所有政治犯冇得走

香港創科生機勃勃

食碗嗱揸麵都可以收你5/60啦

政府班IT同垃圾冇分別

咁咪有一大塊地起樓囉

啟德升降無而家咁癲

第三跑起完未?

香港人仲有咩唔走既理由

轉數快

呢樣野又係其實一早應該有既野黎 都可以拎黎打飛機

自慰城市

其實仲講埋啲咁嘅野嘅人有無諗過自己係m底
比人虐待到咁嘅地步仲要話呢個你屋企點解要走
你住自己屋企如果日日比屋企人搶你飯比個爛鬼廁所你訓你會唔會講得出同一句說話

學日本咁
香港機場只飛中國線
珠海機場飛國際線

轉數快都拎出黎打飛機？！

仲要唔係佢講

全部政策都係攞香港錢益大陸
賣港第一人

垃圾出行app幾時強制人download
創科成功 刷新數據一日間增近800萬人download

正視聽

《基本法》在香港成功落實20年，仍然有人不理解《基本法》，以往也有人故意對《基本法》作出不合理解讀，最終引起了很多誤解!!!!

以往3屆香港特別行政區首長一直無力! 無能! 無勇氣去面對錯誤! 死不認錯! 以往3屆香港特別行政區首長，以及以往1997年香港回歸後，到現在習主席之前的國家主席都是狗! 一直任由《基本法》腐懷，視而不見!!!

又大灣區

電子報稅唔係一直有咩

根本港豬都無得你做
要做就做大灣豬

咁人哋冇錢嘛

智障方便 方便智障

深圳施政報告

電子報稅一早都有啦

網上預約續牌咪又係一直有

創科現況
50. 香港的大學科研實力雄厚，海內外人才匯聚，研發氛圍熱烈，創業生態環境蓬勃，過去三年多，通過國家科技部的支持、特區政府高層督導、跨部門協作、千億元投資，和落實我在《2017年施政報告》提出的八大政策方向，香港的創科發展可說是生機勃勃，甚至有人形容是開啟了創科的黃金時代。各項取得進展的工作已詳列於今年的《施政報告附篇》。

嘩原來咁勁㗎

加埋港珠澳大橋跟本就變相減弱緊香港機場個角色, 交通咁方便d人梗識揀, 正如有唔少人上深圳搭d國內線

出面仲講緊點nurture future leader
你就走回頭路
行番19世紀教育

成份都好似唔關香港事? 淨係叫香港科水俾大灣區?

到底有咩科技創新咁巴閉

個堆創科同自慰野一定益中國

佢而家不停放寬托市，遲早會出事

老實講777今日著得又有少少神似元首

智慧政府? 智障政府就有..

DNA 又係香港幫手排
測試盒 二代又係香港幫手，雖則係科大同理大啲支那科學家

感咩謝呀屌

香港智慧城市藍圖
講就叻,政府既執行力, 算9數啦 (先唔好理係咪想監視人口)

沒有最快，只有更快

始終係咁用㗎咩

經濟收縮係講緊GDP
通縮係通貨緊縮，姐係物價下降
兩樣野嚟

買左深圳機場, 可以cut 晒佢D機, 之後香港飛多左咁先有so

又想水人上支那發展

沒有
只有

優化電子報稅
全面落實電子報稅
準確執行電子報稅
堅定不移電子報稅

唔同

沒有最奶，只有更奶

點解唔講下點得到美國制裁十幾個香港官員?

淫才

增加本地研究生資助？乜有香港人讀咩

我點會係賣港呢，我係賣左個身俾香港，鱷魚淚兩滴

你諗吓好喇，鄰國一直想食埋你香港個空權

問題係大把中產頂撚住
連登仔梗係買唔到樓啦
身邊做銀行,人工高少少既全部上左車生活得不知幾愉快
政治仲係大把人wfc
醒左可以再訓返

藍色經濟圈

背靠祖國
38. 自國家第《十二個五年規劃綱要》設立港澳專章以來，中央在謀劃和推進國家整體發展時都充分發揮香港的作用。近年的「一帶一路」倡議和大灣區建設，更為香港提供無限機遇。當歐美經濟體正陷入深度衰退時，國家在全力遏制及嚴控疫情下，已重拾經濟增長。要為香港經濟重新出發注入動力，我們沒有理由捨近圖遠。

39. 中共十九屆五中全會最近通過《關於制定國民經濟和社會發展第十四個五年規劃和2035年遠景目標建議》，當中表示將以改革創新為根本動力，加快形成以國內大循環為主體、國內國際雙循環相互促進的新發展格局。「雙循環」策略的要點是擴大內需，但卻不是對外封閉，而是實施更大範圍、更寬領域和更深層次的對外開放，更好地利用國際循環來促進國內循環。

40. 香港是一個高度法治化、市場化、國際化的經濟體，在國家這個新格局下的發展機遇是明顯的。香港享有「一國兩制」的優勢，可進一步強化在國際循環中的「中介人」角色；另一方面，可聚焦內地市場商機，更好地融入國家發展大局，以大灣區發展為切入點，積極成為國內大循環的「參與者」和國際循環的「促成者」，發揮好這雙重角色將為香港經濟帶來源源不絕的動力。

大灣區青年就業 又大灣區

鞏固香港國際金融中心地位
金融穩定 銳意發展
41. 香港作為國際金融中心久經考驗，面對新冠疫情及環球經濟動盪的挑戰，香港自信地展現了金融系統的韌力和穩定性。聯繫匯率制度一如既往運作良好。港元匯率偏強並錄得資金流入，而銀行體系總結餘亦於年內顯著增加，反映投資者對香港資本市場的持續興趣及信心。銀行體系保持穩健，主要銀行的平均流動性覆蓋率逾156%，平均資本充足率逾20%，遠高於國際監管標準。2019年年底至今年9月底，銀行存款總額亦增長7.3%。金融服務業的其他環節如證券和保險市場亦一直運作有序。在國際形勢和地緣政治風起雲湧之際，政府及金融監管機構會繼續密切監察市況的發展，確保金融穩定。

42. 為鞏固香港作為國際金融中心的地位，加強競爭優勢，本屆政府主動出擊，即以上個立法年度為例，我們提出的五條條例草案均獲立法會通過，推動私募基金、保險和強積金的市場發展。由政策帶動的長足發展亦出現在我們的證券市場，自2018年4月香港交易所修訂了上市規則後，一共有36間屬同股不同權、未有盈利的生物科技及在香港作第二上市的公司在本港上市，目前其總市值超過110,000億港元。

大灣區就業

經濟收縮下嘅通漲通常都係打杖前嘅先兆

又送 20 億畀藍屍搞科技

金日成 ＋ 金正日

同我數數感謝中央幾多次

青年人大灣區就業計畫

得2萬不如去譚仔做啦

窮L讀完學士就好出黎捱啦

大灣區科研

可以打到咁多段廢話
一段加埋都無一個重點
真係中國特色黎

深化兩地金融互聯互通
43. 香港是國家的國際金融中心，近年通過多項金融「互聯互通」的政策措施，既助力內地資本市場的對外開放，又擴大了本港的金融業務。中央繼續支持香港鞏固和提升國際金融中心地位，除了會加快落實在大灣區的「跨境理財通」外，亦在我訪京期間同意把按新上市制度在香港上市未有盈利的生物科技公司和內地科創板股票在符合特定條件下納入「互聯互通」的選股範圍，在兩地金融互聯互通上再添亮點。

推動香港房地產投資信託基金
44. 另一項我們將銳意推動的是香港房地產投資信託基金（房託基金），令香港發展成為亞洲區蓬勃的房託基金市場，加強香港作為首要資產及財富管理中心的集資功能，並為本地投資者帶來更多元化和提供較穩定回報的投資機會。為此，我們正研究多管齊下的措施，包括適度放寬房託基金的投資限制、擴闊投資者基礎、改進立法和規管架構以利便行業運作，以及加強市場推廣和投資者教育。

國企都破產仲經濟增長

收緊=市好
放寬

進一步促進私募基金的發展
45. 為了鞏固香港作為亞洲領先的私募基金樞紐地位，我們會為在本港營運的私募基金所分發的附帶權益，在符合若干條件下，提供稅務寬免。我們已就建議諮詢業界，並正擬備相關法例，目標是在短期內向立法會提交修訂條例草案。

pick

真，我身邊9成人都係咁，完全平衡時空

有冇多謝最近上海疫情照顧埋香港呀？

可以效力中央
後生仔唔好計較錢銀啦

家族辦公室業務
46. 近年，家族辦公室業務發展蓬勃，是財富及資產管理業重要的增長部分。為進一步推動香港的家族辦公室業務，投資推廣署將成立專責團隊，在本港及其他主要市場加強宣傳香港的優勢，並為有興趣來港營辦的家族辦公室提供一站式支援服務。

最緊要係吹，吹到有幾大得幾大

講咗咁耐仲係講緊大灣區

一邊講香港幾好幾好
一邊叫大灣區就業

讀完都無出路
讀黎做咩

鞏固香港國際航空樞紐地位
三跑道發展
47. 香港國際機場享有地理和管理優勢，近年銳意革新，雖然新冠疫情重創全球航空業，但我們對於香港作為國際航空樞紐仍充滿信心，其中《粵港澳大灣區發展規劃綱要》亦明確提及香港的國際航空樞紐地位。香港機場管理局（機管局）將按照原定目標，分別於2022年及2024年啟用第三條跑道及整個三跑道系統，並預計於2023年完成「高端物流中心」及於2021至2027年分階段完成「航天城」發展項目。

乜撚都話打仗究竟幾時打呀

乜都2.0咁1.0去左邊

真係恭喜 依家啲小朋友

全方位接觸蝗式教育機會

超小眾離地野黎

唔係家族事業就係condom

咪你講緊果個數增長囉

資金無走？
流入既係支幣，香港股市70%由支那人控制，鬼佬要走都走得七七八八啦。

港珠機場合作
48. 機管局自2006年以專營權模式經營管理珠海機場，成績理想。隨着港珠澳大橋啟用，為兩地機場的進一步合作提供契機，通過結合珠海機場的內地航空網絡與香港國際機場的國際網絡，可加強大灣區整體的航空優勢，讓香港可在航空產業發揮國內國際雙循環的重要角色。我早前向中央政府提出一系列鞏固和提升香港國際航空樞紐地位的建議，包括容許機管局以市場化規則入股珠海機場，讓兩個機場達至更好的協同效應。我感謝中央政府在我訪京期間全面支持有關建議；國家民用航空局亦同意粵港兩地可開展跨境商用直升機服務的籌備工作，強化大灣區的國際化營商環境。

乜撚嘢嚟？

冇後台冇背景，去到咪俾鄰國D二世祖玩撚死

又水人做地盤？

中央表示理解

關於完善港深陸路口岸建設，中央支持香港深化與深圳合作，優化落馬洲╱皇崗口岸，在位處深圳的新皇崗口岸採用「一地兩檢」，以釋放香港口岸區超過20公頃土地作其他用途，並於稍後進一步共同探討羅湖口岸的優化。在參考了港珠澳大橋「港車北上」的經驗後，研究在港深陸路口岸亦實施「港車北上」政策。

即係拆關啦

高GPA??????GDP???

叫香港人做大灣區內循環

中國邏輯

Go gba
Ntdoy 做嘢啦

資金真係多， 外國太多錢要黎香港炒股

GOGPA

經過將來 3 ~ 5 年

我諗支那話學生會成為主流

GoGBA

上海高危有冇講呀？

洗黑錢呀

機場城市
49. 此外，為進一步發揮香港國際機場對香港經濟發展的功能，特區政府已接納了機管局提出的多項建議：

在港珠澳大橋香港口岸人工島發展自動化停車場，供來自廣東及澳門並經港珠澳大橋前往機場轉飛海外或訪港的自駕旅客使用。其中，「陸轉空」旅客可以在自動化停車場停泊其私家車後，經位於機場限制區內的多式聯運中轉客運大樓，直接前往閘口登機而無需入境香港。而其他訪港旅客，則可於泊車後經香港口岸旅檢大樓辦理過關手續進入香港；

推展「航天走廊」項目，將興建連接「航天城」與香港口岸人工島的橋樑系統，利用無人駕駛運輸系統加強整體交通網絡及容量，將「航天城」、港珠澳大橋香港口岸和香港國際機場連成一體。機管局下一步更計劃將「航天走廊」的無人駕駛運輸系統延伸至東涌市中心，並整合機場島東側的沿海海濱道路，建立一個連接東涌市中心、機場島及香港口岸人工島的完整及環保的交通接駁系統；

在香港口岸人工島興建香港國際航空學院及學員宿舍，加強人才培訓，讓更多香港青年加入航空事業；及

預留部分其他人工島土地以發展空運物流和機場社區的相關支援設施等用途。

這個善用機場毗鄰土地的創新構思，不單可為即將擴展的東涌社區提供更多就業機會和更好的生活環境，亦為整個北大嶼山注入新的發展元素和經濟動力。機管局稍後會向社會介紹計劃內容。

佢個香港航空學業就係想搞支版nasa

可能係Go Gpa

家族信托基金服務？

咪姐係鞏固航空作戰範圍

TVB都頂佢唔順又要cut咗個直播佢

都唔係第一日啦
深圳灣咪係

發展香港成為國際創新科技中心
創科現況
50. 香港的大學科研實力雄厚，海內外人才匯聚，研發氛圍熱烈，創業生態環境蓬勃，過去三年多，通過國家科技部的支持、特區政府高層督導、跨部門協作、千億元投資，和落實我在《2017年施政報告》提出的八大政策方向，香港的創科發展可說是生機勃勃，甚至有人形容是開啟了創科的黃金時代。各項取得進展的工作已詳列於今年的《施政報告附篇》。

51. 新冠疫情讓香港成功展示了如何應用科技解決問題。社會各界在抗疫過程中善用本地科研成果進行防控工作及應對疫情下的民生需要，我們亦把這些成果化為商機。

分分鐘入左黨了

仲講一帶一路?
支那而家都唔講一帶一路

27. 我倡議政府應在擔當「規管者」和「服務提供者」以外扮演「促成者」和「推廣者」的角色。政府應高瞻遠矚以政策目標為依歸，更好地完善現行的政策和措施，為各行各業「拆牆鬆綁」，為社會謀求更大效益。因此，即使在嚴控經常開支增長、公務員編制零增長的情況下，各部門須推行服務改革，落實利民便民的措施。我留意到本會議員近日對政府在目前情況仍繼續要求開設首長級職位甚有保留。我明白議員的關注，決定撤回所有正待審批的人事編制建議，逐一重新審視。若確定有極大需要，也只應先設立有時限的編外職位處理相關事務。

係咪指吾會新增公務員?

香港智慧城市藍圖
52. 自2017年底公布《香港智慧城市藍圖》以來，政府一直致力落實藍圖下的各項措施，整體進展良好。其中，2018年推出的「轉數快」為香港的電子支付掀開了新的一頁，現時每月交易數字超過1 200萬宗，總額超過1,300億元。我們在下月發布的《香港智慧城市藍圖2.0》，將提出超過130項智慧城市措施，目的是讓市民更能感受智慧城市及創新科技為他們日常生活帶來裨益。

53. 為進一步推動「智慧政府」以至整個社會數碼轉型，我們將於今年12月推出「智方便」，初期會提供20多項常用公共服務，包括網上申請續領車輛牌照及電子報稅等，以及邀請其他公用事業在平台提供服務。我們期望商界能積極參與「智方便」平台。

咁似支版晶片業既

跨境個堆行咁遠為咩

所以咪上哂連登圍爐,好似babykingdom/香討咁啫

深港科技創新合作區
54. 今年是深圳經濟特區成立40周年，香港和深圳這兩座毗鄰城市的關係獨一無二，且歷久常新。從改革開放初期的「前店後廠」，到今日在科技創新上強強聯手，都是大有可為。中央政府大力支持港深合作建設粵港澳大灣區國際科技創新中心，同意港深政府可共同建設深港科技創新合作區的深圳園區和位於落馬洲河套的香港園區，實現「一國兩制」下，位處「一河兩岸」的「一區兩園」。我在訪問深圳期間，亦與深圳市領導同意以創新思維、突破界限、資源共享的精神推動有關的工作。兩地政府正研究在香港園區首批樓宇落成前，由香港科技園公司承租及管理深圳福田科創園區的部分地方，讓有興趣開展大灣區業務的機構和企業先落戶深圳科創園區，因為在創科路上，沒有最快，只有更快，我們須不失時機，推動港深兩地的創科產業生態鏈，為香港青年人創造大量的就業和創業機會。

屌佢新抱

認同
我而家都係咁

有得走好走 公司好少人都有2個plan定下年走

本身HK係可以幫到SZ, 但係用國安法要攪死HK, 仲想HK 可以對外搵錢? 齊齊收皮啦.

「傑出創科學人計劃」
55. 人才是創科成功的關鍵。過去幾年，我們大幅提升本地研究生的資助和科技專才的培育。多位大學校長最近向我表示，由於近年本港的創科迅速發展，不少在海外工作的傑出科研人才，都有意到亞洲區發展，香港應把握機會為創科匯聚更多人才。我建議推出為期五年的「傑出創科學人計劃」，估計將動用20億元。

青年科技人才
56. 深圳擁有多間大型科技企業，在研發轉化應用方面需要大量人手。最近有企業主動聯絡我表示樂意為香港有志投身科技的青年提供在大灣區的就業機會。我稍後在有關青年工作中建議的「大灣區青年就業計劃」將特設數百個科技行業的名額。

標題改得好

直播緊喎

根本都鳩嚟嘅

都話咗有一戴一露啦

有港車北上就有支那車南下，一齊玩碰碰車啦喂

從來都係黨員

停咗啦

好似冇乜local 野? 除左對付年輕人, 公務員

post title 咪寫左囉 仲問

近近地去台灣唔好
台灣老闆表示，支那工人格臭

叫人返大陸996?

投資基建 創新建造
57. 基建工程投資有利經濟發展，並可創造大量的就業機會。過往經驗清楚說明因經濟不景而壓縮基建、停止造地，對經濟和民生都有不良後果。為此，政府會繼續投資基建，預計未來數年平均每年將超過1,000億元，並致力令工程項目可以盡快開展。

58. 為了在短期內可推出更多可創造就業的地區民生工程，我們建議立法會批准把由整體撥款資助的每項小型工程開支上限由目前的3,000萬元提升至5,000萬元，相信可因此加快落實的都是一些與市民生活息息相關的工程，例如學校和文康設施翻新，改善環境衞生以及道路、渠務及供水等小型工程。

59. 過去幾年，發展局積極落實「建造業2.0」，令這個傳統「地盤」行業變得「專業化」、「年青化」，並採用更多創新科技。在抗疫期間，利用「組裝合成」建築法極速完成的鯉魚門度假村檢疫中心，就獲得英國土木工程師學會的嘉許。為進一步推動建造業的數碼化和革新，提升項目表現，我會在明年主持「國際建造領導高峰會」集思廣益，共謀策略。

一路講，股市就開始跌。

D窮人走比 點比我地壓榨。 慘喇

又大灣區了 又教育又就業

開拓市場 振興經濟
內銷市場
60. 我在訪京期間，向中央官員表達在內地設廠生產出口貨品的港商因歐美市場呆滯而面對的困難。中央表示理解並同意協助港商拓展內銷市場。其中，貿發局將聯同廣東省及有關商會推出一站式「GoGBA」平台，為港商提供全方位支援，涵蓋大灣區市場及政策資訊、諮詢服務及培訓、以及企業推廣、拓展和對接服務。此外，貿發局亦會透過培訓和營運「網上香港設計廊」協助港商進軍內地大型電商平台；及提高香港產品在這些平台的認知度和形象。與此同時，貿發局也會利用其在內地的實體網絡，為港商提供商務支援，協助他們應對進口報關、物流配送、結算收款等營運事項。

笑死 嗰時紐約時段日日美金流入香港
ATMXJ全部外資持股最多
全世界個時黎抽螞蟻 你識唔識架

做個特首同做個SALES冇分別
一味推銷

垃圾政府

「一帶一路」建設
61. 我們會進一步鞏固香港作為「一帶一路」首選平台和重要節點，並加強與「一帶一路」相關國家和地區的合作，致力為業界開拓更大市場。特區政府正探討與國務院國有資產監督管理委員會合辦高層圓桌會議，善用香港的國際經驗和專業優勢，探索優化現代企業管治及加強科研應用等工作，相互協作以提升「走出去」的競爭力；並於未來一年開展「內地企業伙伴交流及對接計劃」，安排內地企業與香港專業服務界別交流對接，促成合作，並深化雙方的能力建設，提升項目的國際化、市場化和專業水平化。

62. 國家商務部將繼續支持特區政府，鼓勵香港企業利用內地於海外建設的經貿合作區發展業務，雙方已選定了五個內地於泰國、馬來西亞、柬埔寨和印尼這等在東南亞國家聯盟（東盟）地區建設的經貿合作區，並以電子、玩具及電器產品業等作為試點推動行業。

無咩可能性
香港no IT 外，科學氣氛都好少
大部分畢業出黎目標都係仔，女，樓，車，錢
點數都數唔到果尾野
香港攪創科，聽吓好。。。。

？？？？？

777：再嘈搵你簽床單

睇viutv啦

到時玩支那個隻遊戲，車到人唔死半傷要養一世，所以唔死都車到佢死為止，賠得無咁多

TVB？？？？？

聽落似要加速併入大灣區
但要做深圳二奶

區域全面經濟伙伴關係協定
63. 東盟十國、澳洲、中國、日本、南韓及新西蘭共15個經濟體剛於本月15日簽訂「區域全面經濟伙伴關係協定」（「協定」）。「協定」涵蓋全球總人口約三成，國內生產總值總和亦佔全球三分一。在「協定」下，超過90%的貨物貿易最終可享有零關稅待遇，勢必增加區內貿易和投資和拉動全球經濟增長。香港作為區內主要的金融和貿易中心及交通樞紐，並已與「協定」中大部分成員，包括東盟十國、澳洲及新西蘭簽訂自由貿易協定，以及早與國家簽訂《內地與香港關於建立更緊密經貿關係的安排》（CEPA），我們具備條件參與「協定」。特區政府已於2018年向各締約經濟體表達加入「協定」的意願，並會積極爭取成為第一批加入「協定」的經濟體。

寧願係橫琴起機場取代澳豬機場
其實係東涌起無人駕駛無用
延長條機場快綫過澳門市區好過

本身都俾香港呢個社會抹煞哂啦
快錢上位一定係金融

係 好多政策都係融合跨境

問鳩號？

51除左你個onL79 影qr code app仲有乜撚野？
睇都廢撚事睇
成個正苦唯一目的就係賣港
有能力嘅走得好走
中立離地撚鍾意留就留

鄭女士咁慢架, 人地內地連關都拆鳩埋啦

中港牌係咪drop到0

西進西出

柒婆 話香港私家車 返大陸 ，經果條唔知咩橋
唔洗配額

直接話拆左佢咪算

西進西岀

係就好 抵死

佢係咪想搬香港啲醫療儀器上去

南北邊邊出

好彩未食飯

馬都關大灣區咩事

馬場都要推進 ?

粵港澳大灣區
64. 自2019年2月中央政府公布《粵港澳大灣區發展規劃綱要》以來，各中央部委已出台多份支持大灣區金融、法律、專業服務發展等政策文件和便利港澳居民在大灣區內地城市工作、居住、學習的措施。我在月初與廣東省及深圳市領導會面時，雙方同意要大力推進跨境基礎設施建設及通關便利化、共建國際科技創新中心、現代服務業合作、教育、人才培訓和青年交流、共建優質生活圈等工作，具體的合作項目有：

支持香港保險業在CEPA框架下在大灣區內地城巿設立售後服務中心，為持有香港保單的港澳和內地居民提供諮詢、理賠、續保等全方位支援；

盡快經廣東省審批先行落實在香港大學深圳醫院試行使用已在香港註冊的藥物和香港公立醫院使用的醫療儀器安排，並適時延伸政策至更多指定醫療機構、藥物及醫療儀器；

容許在香港已註冊的傳統外用中成藥產品可通過簡化的審批流程在大灣區註冊及銷售；

在「屯門 — 赤鱲角隧道」開通後，全力推進「大橋港車北上不設配額計劃」，容許合資格的香港私家車無須配額，經大橋進出廣東省，便利香港居民以自駕的方式到廣東省作短期商務、探親或旅遊。粵港政府將參考計劃在大橋的實施經驗，積極研究把計劃延伸至一個港深陸路口岸，讓香港私家車可以穿梭粵東粵西；

我碌鳩都係西進西出

啲字眼咁淫都得

有部份人係唔會醒, 仲諗住大陸好有發展, 呢D 唔洗講.
而有部份有諗住走, 不過多數諗住自己係可以最後死期前可以走得甩

6億

又從化馬場，定係想拆撚埋香港果兩個馬場全面去大灣區跑馬

呢個有好有壞…… 最後又係比深圳做copy2.0

所有政策都係方便啲人走上去投資，支那應該好等錢洗

狗會從化有site

完善港深陸路口岸，調整部分陸路口岸的功能及延長通關時間，逐步落實跨境貨運「東進東出、西進西出」的佈局，並馬上與深圳市政府展開研究在位處深圳的新皇崗口岸採用「一地兩檢」安排，以釋放香港落馬洲管制站超過20公頃土地作其他用途；

支持和協助多所本港大學在大灣區內的辦學計劃；

支持由特區政府推行的「大灣區青年就業計劃」和「大灣區青年創業資助計劃」；

成立「泛大灣區外來投資聯絡小組」，由投資推廣署聯同其他大灣區城市的對口單位制定全面的聯合外來投資業務建議，加強協同效應；及
通過香港賽馬會及其在廣州從化的馬場，共同推進大灣區馬產業發展。

條橋無人用 嬲豬

又要派錢比班專接支那人個班旅遊狗

用黎賽車一流

支那話冇西呢個概念

咁港灣消防局搬去邊

咩叫會展業

會議及展覽啩

真, 呢條八婆真係奶撚到忘我境界
689應該都未必跟到

起booth個D

支援旅遊業
65. 旅遊業是香港四大支柱行業之一，從業員人數接近260 000。自2019年下半年起，本港旅遊業受到連番打擊，跨境人流幾近停頓，業務近乎冰封。因此，政府自2019年下半年已推出多輪針對性紓困措施幫助旅遊業渡過寒冬。

66. 鑑於旅遊業在未來一段頗長時間仍然面對嚴峻挑戰，政府將會為業界推出額外的紓困措施。相關措施的總承擔額接近6億元，會惠及旅行代理商及其職員、主業為導遊及領隊的自由作業持證導遊及領隊、以接載旅客為主的旅遊服務巴士司機。此外，待疫情緩和後，我們會開拓更多本地文化和綠色旅遊資源以重振旅遊業，以期擴闊海內外客源及為市民及旅客提供豐富的歷史文化及旅遊消閒體驗。持續的疫情將改變全球旅遊局面，香港旅遊發展局正趁機審視香港的旅遊定位以應對未來挑戰。我會在稍後訪京時爭取文化及旅遊部繼續支持兩地旅遊合作，並提升旅遊業的質素。

究境份報告做緊乜柒

建制派承諾既野兌現左未 無人反對啦喎

中小企呢個字佢真係講

啟德商業地收皮

香港洗撚咁多導遊咩，老老柒柒

仲有個有唔知咩專利既同鳩口罩

呢份大灣區施政報告究竟講左幾多次大灣區呢三隻字

講重點未呀

中for中国

會議展覽業
67. 政府已經啟動在「防疫抗疫基金」下設立的「會議展覽業資助計劃」，投入超過10億元，在未來一年多為會展業注入動力。長遠而言，我們對會展業仍充滿信心。我們會落實把灣仔北三座政府大樓和港灣消防局用地重建為會展設施、酒店和甲級寫字樓的計劃，機管局亦會投資興建亞博館第二期。兩個計劃將合共增加超過四成空間。有鑑於在沙中線會展站上蓋用地興建新會議中心涉及多重技術困難、不確定的施工期和不合乎成本效益的考慮，我們決定把用地轉作其他用途。

杯水擺近少少啦屌

入去集中營慢慢還

書展搭完D野又要延期拆番曬佢果D算唔算會展業

香港人有咩福利??

根本支那唔知香港金融業成功關鍵再於法治及歷史
倒不如香港開放賭權槍權

嘩，竟然冇一個台、冇一個app，識得在隻老賤閪副尊容上面打格仔！

到呢一刻仲係內容空泛, 老調重彈

亞博二期，諗住多個臨時停屍間？

會乜展呀
而家有党安法其他國家都出曬travel alert鬼會嚟咩

支援中小企
68. 為令中小企更快捷、容易申請多個政府支援企業發展的資助，我們成立了「中小企資援組」提供一站式的諮詢及轉介服務。我們計劃擴大「中小企業市場推廣基金」的資助範圍，為期兩年，以涵蓋由具良好往績的機構舉辦，以「本地市場」為目標及具規模的展覽會，和由貿發局及有良好信譽和往績的展覽商舉辦的網上展覽會，並放寬只限中小企申請的要求。

69. 為進一步鼓勵專業服務業界在疫情穩定後加強向大灣區內地城市及海外市場推廣香港的競爭優勢和專業服務，我們會在「專業服務協進支援計劃」下預留5,000萬元，資助主要專業團體參與由特區政府、貿發局及駐海外經濟貿易辦事處（經貿辦）舉辦的相關活動。

要谷深圳，但要用香港嘅錢，到最後要香港做二奶。

重點黎了

零

支那買唔到, 咪係香港買完, FOC 車上去

資助你上大灣區就業

其實呢個唔應該係一個行業，啲場係政府嘅，得啲搭booth嘅工人關事，咁都算一個大行業？

個D係專接待支那團既藍絲支那導遊
要養住架

1000 億 機電又昆水

呢個真
諗下你唔係專科，唔係搵食科，搵極都係15/20k就梗係痛苦啦
但有一堆人搵緊50k up一個月，又有啲父幹嘅，佢唔理政治嘅話又真係生活好好
如果做公務員嗰啲加個更字
裁員經濟不景又唔會直接影響佢哋

非住宅物業取消雙倍重價印花稅

嘩 取消雙倍從價印花稅

商家佬又HAPPY

聽日生效

真係好睇得起HK人, 以為真係咁多有錢既蠢人?

wow 樓價upupup 又有得炒了

啲藍屍港豬 係咪好嬲好嬲 ?
鳩 up 左一個鐘無一句係關事

非住宅物業

冇錢咪繼續香港上市發債借錢
香港銀行敢唔借咩
大把傻鳩水魚埋單
點會爆

工商廈喎

自膠 係非住宅物業 唔好意思 柒左

我亦必須強調，在現時房屋供應緊絀的情況下，住宅物業價格仍處於一般市民難以負擔的水平，政府並無計劃調整住宅物業的各項印花稅安排。

講完樓，5g

撤銷非住宅物業雙倍從價印花稅
70. 過去一年，為協助減輕企業的財政負擔和支援企業取得商業貸款，政府先後推出九成信貸擔保產品和百分百特別擔保產品，不少銀行亦在金融管理局支持下提供延遲償還本金安排。本會多位議員提出政府應撤銷非住宅物業雙倍從價印花稅措施，利便企業出售非住宅物業套現，應付因經濟不景而出現的財政問題。財經事務及庫務局最近按我的要求完成檢討這項於2013年推出，藉管理需求從而壓抑非住宅物業價格大幅上升的措施。

71. 由於受經濟下行及疫情不明朗等因素影響，過去一段時間非住宅物業的售價及需求均已顯著回落，政府認為現時是適當時候撤銷非住宅物業雙倍從價印花稅。為使有需要的業主即時受惠，行政會議今早已通過修訂《印花稅條例》，而我亦行使法定權力，以公共收入保障令讓撤銷非住宅物業雙倍從價印花稅由明天（11月26日）起生效。我們會繼續留意非住宅物業的市場情況，在有需要時會再次採取合適措施，以確保市場的平穩發展。我亦必須強調，在現時房屋供應緊絀的情況下，住宅物業價格仍處於一般市民難以負擔的水平，政府並無計劃調整住宅物業的各項印花稅安排。

唔知係咪好似美國咁，頭幾年低息，之後就高息，供樓都係供息，經濟一差，呢班人第一時間跳樓

AA 狗乖啦

人地講緊 非住宅呀

舂磡角 鐘陷角

遲啲做中介行業最撚正
水9啲藍絲返大陸買樓投資買保險
袋完中間舊手續費服務費
然後轉身走人理撚得班藍絲死

呢個真係集中營既開始

藍屍點會睇都唔care

亞博館第二期已經變咗方艙醫院喎⋯⋯

樓市GG

AA 狗唔好咁搶口啦

而家有D按咗層樓幫個仔女供，應該最快跳係呢班+呼吸PLAN果班

離曬地嗰堆proposal & negotiation jobs都計嘅

點解推行5G會關防疫抗疫基金事

5G網絡建設和普及應用
72. 第五代流動通訊技術(5G)不單是通訊業的重要基建，更是推動整體經濟升級轉型的引擎。主要流動網絡營辦商的5G人口覆蓋率預計今年內可達九成。我們計劃於2021年供應更多不同頻帶的5G頻譜，在速度、容量和覆蓋等多方面滿足各種5G應用的需要。此外，我們一直與兩家衞星營辦商商討將其位於大埔的衞星測控站遷往舂坎角電訊港，預計四年內可完成搬遷重置有關設施，屆時各流動網絡營辦商可更全面有效應用5G頻段及改善覆蓋。

73. 為進一步推動5G應用的發展，我們已延長在「防疫抗疫基金」下推出資助計劃的申請期半年至明年5月，並且與多個公營機構合作，鼓勵各行各業運用5G技術。我們亦會促進政府部門及公營機構盡早引入5G技術及應用。

前排先有班廢老去中聯辦話係大灣區比人呃咗錢
大把藍絲廢老送錢比支那洗

共產黨員

仲5G，要黎把撚

送你上大灣區

屋企有藍絲老豆老母真係好好睇實佢
俾人水上去投資機會好高

無利益嗰陣咪會留意到囉

大口狗訓著未

係比垃圾仲要垃圾

支那飛機多左. 仲洗咩黎香港?

下面咪自己覆左係自膠
自己睇埋落去先屌啦

重推租置？

綜援雙糧+公屋免租

經5G傳染

我想問個問題, 以前3G讀THREE G, 4G 讀FOUR G
係大陸狸先讀三豬四豬五豬, 咁5G 讀FIVE G 定五G?

5G 冇死角mon 住你

唔洗睇。

係咪無1001萬-1500萬借7成

大灣區業績報告,全面中港融合,港人零民生,好撚痴線

以前有泛民佢都可以話有D野做，而家淨坐

乜野tech話？

AA 狗唔好咁搶口啦

多謝提醒

似無

art tech?

佢係咪覺得要5G先用到安心上路個APPS

出年要到9成咋, 你仲有1成地方可以去

除左多謝中央同送錢上去

重有冇其他

創意產業
74. 創意產業凸顯香港中西文化交匯的人文面貌，有助香港成為一個更具吸引力的國際城市，也是香港多元經濟的新動力。我在2018年及2019年分別向「創意智優計劃」及「電影發展基金」注資了10億元，業界反應踴躍。

75. 疫情令全球電影業大受衝擊，有關的經濟活動幾乎陷入停頓。商務及經濟發展局（商經局）因此在本年7月中宣布在「電影發展基金」預留約2億6千萬元，推出多項措施涵蓋電影行業不同層面的需要，為行業保留人才及注入新動力。

76. 過去兩年多，「創意智優計劃」新收到申請約200宗，至今已撥款超過8億元。政府對大力發展創意產業的承諾及決心不變，我建議向「創意智優計劃」再注資10億元，進一步推動香港創意產業發展，以及為業界在疫情下適應新常態帶來的衝擊提供支援。

老嗰輩返鄉下起屋嘅都比班支那「親戚」食得7788啦

Arkk
Ark tech
契媽

收唔撚到嫁啦
唔洗SCAN 嫁啦

冇5G機，正

呃 TECH

行騙數碼化

但班垃圾好高人工

如果cut晒有關中共嘅part成份野仲有冇1成野剩

呃tech

藝術科技
77. 隨着科技發展，藝術與創新科技的融合已成為藝術發展的新趨勢，加上疫情期間，科技應用使我們可以足不出戶也能享受多種不同形式的視覺和表演藝術。科技應用擴闊了藝術的創作空間，為藝術和創意產業帶來新機遇。憑藉香港藝術家勇於嘗試、大膽創新的精神，我相信只要政府積極推動和支持，藝術科技(Art Tech)在香港大有可為。

78. 推動藝術科技需要跨政策局合作，我已指派民政事務局局長牽頭成立包括創新及科技局、商經局及教育局的專責小組，並邀請相關界別代表和非政府組織一起制訂發展及推廣藝術科技的策略和措施。政府會更積極推動有關界別向「藝術及體育發展基金」、「創新及科技基金」、「電影發展基金」和「創意智優計劃」申請撥款，進行科技與藝術互融的發展和推廣計劃。我們已為此在各基金預留合共1億元，亦會提供場地和配套設施作實驗用途。

放寬樓按，係唔係強行要香港銀行系統承受額外風險，定係政府guarantee 額外部份？如果係前者，可能要即刻轉走埋存款（離開香港銀行系統）

2分鐘讀完

俾多左

逼佢地5g 減價先啦

國際法律樞紐 ??

小眾到未聽過

咁佢冇野講架喇喎
佢每一段都要搵位奶一奶

漁農業汁9左佢呀

咳死你啦 岩啦 快啲死啦

漁農業

藝術科技=photoshop改圖=連登係權威

國際 = 支那 香港 澳門 同一帶一路蟈家

香港法律雲端存儲服務
送中了

攬炒獻世派同隻熱狗

佢係咁咳

樓主追得好貼

全世界的法律都是中共的

打飛機

sor, 叫你地返大陸養魚

歐美玩得好勁 但香港就算鳩啦
基本artwork都搞唔掂

番支那俾人扔落海餵魚就有份

聽聽下, 真係百業興隆, 行行到有投資價值, 行行到有前景.

RCEP根本對香港冇利
對中國都係未知之數

咁都拎黎打飛機

除左呢批搵快錢既資金，長泊嚮香港投資左既有無多到？
唔識唔好出聲。

黎料

法律服務
79. 香港作為國際法律樞紐，有迫切需要加強業界能力，利用現代科技提供法律和爭議解決服務。繼在第二輪「防疫抗疫基金」下設立「法律科技基金」和「新型冠狀病毒網上爭議解決計劃」後，律政司將積極研究發展「香港法律雲端」，一個配備先進資訊保安技術的線上設施，為本地法律及爭議解決業界提供安全穩妥及可負擔的資料儲存服務，繼而促進香港整體法律和爭議解決服務的長遠發展。

港車北上，咁啲中港牌咪炒燶晒

享受緊打飛機既快感啫

又瀨外國誤解佢

舊登先係

仲對外

正常發揮

建制都幾唔專業
試下讀緊個個係Xi

6大慘業，檢測發達未

冇左關稅咪唔使香港轉口

香港係極少部份ok
其他就真係算鳩數啦

原來呢家先講房屋

漁農業
80. 政府致力推動漁農業邁向高增值及可持續發展，我們會在古洞南設立農業園，協助培育農業科技和農場管理現代化，並為農戶提供技術支援。農業園第一期工程即將展開，預期明年至2023年分階段完成。漁業方面，政府自今年年初恢復簽發新的海魚養殖牌照，同時籌備於本港水域四個地點設立新養殖區，增加養魚產量，相關的環境影響評估工作正在進行，預計2022年完成。我們亦支持香港漁民參與在大灣區的深海養殖產業發展，去年已經與廣東省政府相關單位簽訂合作協議，並會透過「漁業持續發展基金」提供支援，以及設立現代化的示範養殖場，幫助業界轉型至深海養殖。

唔洗咁擔心

要爆3月爆左啦

唔想聽佢講廢話 淨係想知 派唔派錢

你老母乜野係art tech,我一蚊都冇收過，計劃聽都冇聽過

派都唔輪到你同我啦

有你就冇建立家庭呢樣野

係鄭女士

咁你唔駛聽了

重建海內外信心
81. 去年發生的社會動盪打擊了香港在國際間和內地的安全城市形象，而部分外國政府及政治組織對中央訂立《香港國安法》和全國人大常委會就立法會議員資格問題決定的無理抨擊和詆毀亦損害了海外企業對香港法治、自由的信心。我們須把握時機，駁斥謬誤，努力解說，對外重新展現我們的獨特優勢和非凡魅力。待疫情穩定下來後，我們將推出大型的海外宣傳推廣策略，向全球的商務人士、投資者、企業家、研究人員和人才推廣香港。

82. 此外，為恢復內地各界對香港的信心，特區政府五個駐內地辦事處會善用多元平台在各地展開宣傳工作，加強在內地的推廣工作。

咁屌你老母肯做野未呀 你老母臭閪

拆散咁多家庭

階批？雞批？階梯？

咪玩啦點會派

英國遲下都制裁埋佢啦

都係支那話

全面小康

腐乳

波叔同謝霆鋒有救

個啲本身只係中產下層 又要充大頭
跳樓就抵死啦

真係痴撚線

有冇人分析對對漁農界有咩影響

你乜水呀

咁多年都無事係今年先誤解
佢有無諗過咩原因

又吹自己

房屋供應初見成果

好好笑呀

突破左一貫思維

好變態呢個女人
咁都要讚下自己....

我我我我我我我我

明日大魚

萬幾個過渡真係多撚謝

為既只係一個信念

研究為「劏房」實施租務管制

根本咩人都知
係扮唔知者

房屋供應
房屋政策及理念
83. 房屋是香港眾多問題的癥結：它既是市民「衣食住行」中的重要生活條件，也是達至「安居樂業」民心所向的基礎。對基層及低收入家庭，由政府資助的房屋是有實效的扶貧措施；對於中產及小康家庭，自置物業是建立一個屬於自己的家的盼望；對於整個社會，房屋除了是供求問題，也是一個公義和分配的問題；對於管治，房屋問題未能解決，社會難以長治久安。

84. 根據定下的政策，我們把「綠表置居計劃」（「綠置居」）和「白表居屋第二市場計劃」恆常化，並推出港人首次置業（「首置」）先導項目，豐富了房屋階梯；提升公營房屋佔新供應的比例由六成至七成；將資助出售房屋的售價與市場脫鈎，改為定於市民可負擔的水平；賦予市區重建局（市建局）協助提供「首置」的社會任務；及修訂香港房屋協會（房協）興建資助房屋的地價安排，讓房協可以多供應公營房屋。對於輪候公屋家庭和其他居住環境惡劣的市民，當他們未能踏上房屋階梯前，政府承諾三年內提供15 000個過渡性房屋單位、即將試行為長期輪候公屋的低收入家庭提供現金津貼，以及研究為「劏房」實施租務管制。部分改革措施突破政府的一貫思維，作為行政長官，我有時都要力排眾議，為的只是一個信念：安居對香港市民實在太重要了！

力排眾議

中二病

點解唔洗帶口罩既？

笑唔出
遲早滲透到全球
你睇下美國

課水喇香港人

作為行政長官，我有時都要力排眾議，為的只是一個信念：安居對香港市民實在太重要了！

你剷平班牛屎佬就大把地啦

全香港起公屋！

咳左4次 播緊毒

東涌填海

作為行政長官，我有時都要力排眾議，為的只是一個信念：安居對香港市民實在太重要了！
作為行政長官，我有時都要力排眾議，為的只是一個信念：安居對香港市民實在太重要了！
作為行政長官，我有時都要力排眾議，為的只是一個信念：安居對香港市民實在太重要了！
作為行政長官，我有時都要力排眾議，為的只是一個信念：安居對香港市民實在太重要了！

唔好咁啦 人地之前招標請PR公司幫佢洗底架

讀完議員駛唔駛起立鼓掌一分鐘

粉嶺高爾夫球場部分地， 會有幾多呢

原來係外國誤解

好柒呀

第二次8萬5計劃正式啟動!

要一致通過

要學北韓咁喊哂口

施政報告群組

房屋搞到 一 pat 屎都仲可以讚自己

美國已經比中國控制咗啦

260個單位就唔好講啦

十萬五計劃 正式上線

萬歲! 萬歲!

賤婦4st 感謝祭無限被中出

亞博床位多過佢

笑死 260 個單位 4 年

未來十年31.6萬個公營房屋
姐係未來十年0間私營房屋啦

笑死
2019我仲信可以呃到人
呢家有access internet都知你d仆街野
你做咩都冇人信啦

長遠房屋策略
85. 經過我們多年的努力，房屋供應已初見成果。我現公布按稍後運輸及房屋局（運房局）發表的2020年《長遠房屋策略》（《長策》）報告，我們已全數覓得興建316 000個公營房屋單位的330公頃土地，可以滿足未來十年（即2021/22至2030/31年）約301 000個公營房屋單位的需求，供應主要來自東涌填海、古洞北╱粉嶺北和洪水橋╱厦村等新發展區的農地和棕地、多幅改劃作公營房屋的用地、九幅分別位於啟德和安達臣道石礦場改撥為發展公營房屋的用地、粉嶺高爾夫球場部分用地，以及多幅完成檢視具房屋發展潛力的棕地羣。

依句野好有潮文feel

施政煲糕

「居屋」及「綠置居」
86. 香港房屋委員會（房委會）於上月初截止申請的「居屋2020」，提供約7 000個單位，定價為市價六折，超額認購33倍；而由於「綠置居2019」約3 700個單位正在進行選樓，下一年度的「綠置居」約4 700個單位將於明年分期出售，當中首批約2 100個單位預計於明年5月推出。

係講緊如果正苦請客，銀行埋單，存戶要準備逃亡呀！係咪嘢嘢都要畫公仔畫撚到出腸呀？

咳咳 第五次

出售「租者置其屋計劃」回收單位
87. 我在去年《施政報告》中建議房委會積極部署，加快出售位於39條「租者置其屋計劃」屋邨的回收單位。房委會已於今年7月通過，將這批回收單位於每年的「居屋」和「綠置居」銷售計劃中一併出售，讓合資格的綠表申請人購買。房委會現正進行準備工作，將至今已回收的700多個單位與下一期「綠置居」一併推售。

市建局「首置」項目
88. 市建局正積極履行新任務，在其重建項目中，提供更多「首置」單位。市建局已決定將「煥然懿居」毗鄰的重建項目訂為另一個「首置」項目，估計可在2024年推出約260個單位。

正視聽：以後支共管治合法性係在於經濟高速發展
支那人心底裏都唔信支共即使從小接受支共教育

重建石籬中轉屋
89. 房委會已對石籬中轉房屋的樓宇狀況作全面結構勘察，認為繼續保存到超逾2022年並不符合成本效益。房委會轄下策劃小組委員會已決定於2022年年底清空石籬中轉屋，把用地作公營房屋發展，估計可於2028年完成重建。如獲放寬有關規劃限制，預計可提供約1 600個單位。

重建房委會工廠大廈
90. 就去年《施政報告》提出研究重建房委會旗下六個工廠大廈為公營房屋，房委會的初步研究結果顯示，其中三幅用地可用作發展公營房屋。房委會預計於2021年第一季完成所需研究，隨後會根據《城市規劃條例》進行改劃土地程序，估計可於2031年提供合共超過3 000個公營房屋單位。

大坑西

到時咪又係賣地變起私樓

應該每段之間停頓一下, 俾議員鼓掌

樓豬今日4點見唔見到你

個市已經差 柒婆點會敢搞私樓市場
公屋申請條件等蝗蟲先中

希望呢度有超級傳播鏈

佢聽到自己講野都作嘔

研究為「劏房」實施租務管制，會唔會搞到劏房撚連屋都無得住

86單呀你話呢

係咪仲有成百項要講

TLDR
淨係想知有冇錢派？

拎酒店黎做過渡性房屋

貼錢比窮撚住酒店

重建大坑西邨
91. 經過政府協調推動，我們欣悉平民屋宇有限公司已與市建局達成合作推展大坑西邨重建計劃的意向，以充分善用有關地段的發展潛力及早日改善屋邨設施。根據雙方的初步估算，重建後的大坑西邨項目可提供超過3 300個單位，較現時的1 600個單位增加約一倍。

資助非政府組織租用合適和入住率偏低的酒店和賓館單位作過渡性房屋用途

扑野都冇房開了

講到4點

點會有

酒店/賓館 當過渡性房屋 ,正

等公屋派錢

又益D 藍C酒店

CLS

過渡性房屋
92. 本屆政府大力推動過渡性房屋發展，目的是透過善用閒置土地及建築物，為有迫切住屋需要的市民提供短期居所。這計劃亦得到物業及土地擁有人、參與興建和營運的非政府組織的鼎力支持。在運房局過渡性房屋專責小組的推動統籌下，計劃在過去一年取得令人鼓舞的進展，總的來說，連同正深入研議的3 400個單位，我們已覓得可在未來三年內提供13 200個單位的土地，距離15 000個單位的承諾只差12%，我們會繼續努力。政府亦建議向相關資助計劃額外注資33億元，令政府總承擔金額增至83億元，至今已批出超過22億元資助。

93. 與此同時，新冠疫情令不少酒店和賓館面臨關閉結業的危機，政府會實施先導計劃，資助非政府組織租用合適和入住率偏低的酒店和賓館單位作過渡性房屋用途。運房局計劃向「關愛基金」申請資助推行先導計劃，務求短時間內推出，以增加過渡性房屋的供應。

派錢俾新移民 笑撚死

其實政府都係要吸市民錢搬上大陸
咁好簡單我教你三招
一 加稅
二 加強積金供款比率
三 放寬按揭

配合埋你啲瘋狂起基建咪搞掂
洗乜搞大灣區咁大壇野

題外話 旗袍+西裝褸
勾結外國勢力

三年

有，新香港人好多褔利

咳夠未

又咳啦

呢句野好好笑

第6次 第7次
希望有施政報告群組

唔租比你地~變返唔劏房
已經無樓租， 連劏房都無左

香港終於冇劏房啦，最多訓街

中！

林鄭係咪有肺炎呀 成日有埋啲咁核突嘅聲

睇完要洗眼!

加稅好，班公墓園（黑警）一齊落鑊

平均一晚都400-500
一晚都貴過月租公屋

屍症報告

現金津貼試行計劃
94. 除了多管齊下增加供應外，政府亦以破格思維同意試行以現金津貼紓緩基層家庭因長時間輪候公屋而面對的生活壓力。試行計劃將會為非居於公營房屋、非領取綜合社會保障援助（綜援）而輪候公屋超過三年及並未被首次編配公屋的合資格「一般申請住戶」（即二人或以上家庭和長者一人申請者）提供現金津貼。初步預算會惠及約90 000個「一般申請住戶」。政府現正制訂計劃的執行細節和詳情，目標是於2021年年中起接受申請，並於7月開始派發現金津貼。

港深陸路港車北上，愛国愛黨住深圳渣車落香港返工得唔得？益晒啲地盤佬

啲業主索性唔放租

研究「劏房」租務管制
95. 為居住在私營樓宇，特別是「劏房」的輪候公屋家庭提供現金津貼，其中一個爭議點是租客並無足夠保障。我同意須研究有關問題。「劏房」租務管制研究工作小組（工作小組）已於今年4月成立，並於7月設立三個專題小組委員會探討與「劏房」有關的社會、經濟、法律等課題，及委聘顧問進行研究，就應否及如何進行「劏房」租務管制現正收集社會各界的意見。工作小組的目標爭取在2021年第一季完成研究，並將報告呈交政府考慮。

係香港地扮窮人真係好

超級傳播者

大口狗：你死唔關我事 唔好惹到我

政府俾錢既話 全部變曬正價

重中之中

屌
都講咗五六年都未拆

好撚on9
明明係班人失業先多人做地盤
建屋成本最大係地價

笑死 你地訓住天橋底先啦

我地啲屋起緊 !

十年起31萬個公屋單位
有冇可能做到

又派錢比新腥港人
香港在職窮撚乜都冇

要睇佢管制之後yield係幾多

新田

呢個騙局又拎番出黎

兩星期前係唔係上完大陸變到咁

房屋問題的癥結
96. 經過了本屆政府對房屋理念和政策的調整，香港整體公營房屋供應變得更豐富多元。歸根到底，香港的房屋問題核心是建屋土地不足。只要大家同心協力，配合政府多管齊下開闢土地的策略，支持各項增加土地供應的短、中、長期措施，房委會、房協、市建局，以至私人發展商都有建屋的能力和容量。因疫情帶來的衝擊，我們見到建築成本正向下調整，建造界人手亦比以往充裕，實在是造地建屋的大好時機。有了充足的供應，相信物業價格亦會漸趨穩定。

d 腥港人大陸大把錢, 黎排公屋仲要有錢拎...

北環線

大家唔好睇啦
對精神健康唔好

叫人去新田 ?

夾心階層 又再一次成為 透明群組

造地工作 漸具成果
97. 增加土地供應一直是本屆政府重中之重的工作。我們以政府主導用地規劃和基建配合作施政方針，大刀闊斧地開拓土地作興建房屋及發展經濟之用。近年造地工作成效和政府就土地供應專責小組建議的八個優先研究和推行的選項的最新發展，已詳列於今年的《施政報告附篇》。

98. 運輸基建有助釋放土地發展潛力，對增加土地及房屋供應至為重要。新界西北及新界北部均有巨大發展潛力。因此，政府會加緊落實北環線鐵路項目，配合古洞北新發展區公營房屋入伙，以及帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展。政府至今在沿線附近物色到總面積約90公頃（相當於四個太古城）的房屋用地並陸續進行研究，當中包括新田╱落馬洲樞紐，若落實北環線，這些土地可望帶來超過70 000個房屋單位。

又可以呃人俾錢投資

唔止正價
仲要開多D
好似持續進修基金課程咁
加撚到幾千幾萬咁
爽爽收錢

起到又如何，住屋空間同劏房冇分別

平均每年數字係以往既三倍

佢起痰喎

D地偏到唔偏

邊個幫佢收咪邊個最快仆街

房屋問題嘅癥結係炒樓 好地地買樓自住唔會搞到今日1800萬700呎仲要話呎價係低過市價

帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展
帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展
帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展
帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展

平時唔派就話要未雨綢繆
衣家咁多人仆哂街都唔撚派

水電上網加返咪得囉
又唔怕冇人租

有撚用咩真香港人唔會住到
事但一條友返工都爆入息

起到都無你地份

佩服大家接近lunch hour重可以望佢個樣同聽佢把聲
我見到佢個名已經反胃

佢好多痰呀大佬

飛田新地就去

應該會加稅及擴大稅網有在職人仕份

武肺失業既仲係0幫助

不嬲都係

越係大家想既野佢地就越唔做
鬥氣

啲愛國酒店長做長有

林鄭好好J

明日大愚

佢唔劏 ，還原番 起碼要幾十個
再裝修 又幾十個

成間大大間咁租 ，又無競爭力

新界北佢話有北環線

D錢要留黎感謝中央架

重中之重

你第一日識佢咩，反社會人格係咁

講到尾
成份野 有錢佬 藍屍 同 支那扮低下階層
成為最大贏家

其他尤其係夾心, 有交稅嗰班 繼續係 condom

腥港人全面進場

比錢喇香港人
明日大愚

北環線比你點搞都仲係經東鐵同西鐵出九龍香港，唔起新鐵路到時啲車一定逼到仆街上水都唔使旨意有位坐

唯一解決方法係移民

佢作完嘔未

預左10萬做股東

唔好意思喎我喺頂唔順哩個賊婆娘嗰個尊容，一開app 即刻熄撚咗。我意思係如果今次有對供樓人士提供額外guarantee，額外風險由銀行承擔，存戶要認真考慮吓成個銀行系統系統性風險。逃亡係合理選擇

吹到話諮詢左10年

2000 年講到而家都未起

正呀 明日大愚

如果係應該要做既野又點會傾十年都成唔到事

落翻錦上路
都係塞爆條西鐵

起左屋都要配套
而家繁忙時間新界出九龍交通已全線飽和
唔通住新發展區班人全部返大灣區發展

上星期都漏哂口風 話唔會再俾錢救市民

就快有疫苗 唔駛驚了 好快又歌舞昇平

齊齊攞綜援排公屋

食得咁偏

起完都唔係比香港人住，起黎把撚

原來仲有人未離岸

【明報專訊】 新田購物城原定位為水貨城，不少小食店和藥房曾看準水貨客入場，未料最終變「死城」。首批購物城商戶「蘭亨園」的老闆廖先生原本打算繼續經營，惟在被追過去租金的壓力下，終決定放棄。他說，為在購物城設店，向銀行借近20萬元，料退租後仍要還款兩年。
共投入60萬 為生計身兼兩職
廖先生為首批進駐新田購物城的商戶，為開業向銀行借了約20萬元，現時每月仍要還約1萬元，預計還要持續還錢兩年。為支持生計，他在外再找另一份文職工作，身兼兩職。他說至今計及人工及開支，在店內投放了約60萬元。
本報記者過去多次訪問廖先生，即使店內生意不太好，他都不言退，希望「守得雲開」，惟現時在被追討過去租金的情况下，終決定離場。他認為自己眼光不好，導致生意失敗無可厚非，但「這樣『死』好不合理」。
廖稱，過去一年，購物城無數次叫商戶等待，亦作出許多口頭承諾，如免租、安排旅行團、租金必定會是全場最低等，但當時作出承諾的管理方已離職，無人兌現承諾。
斥購物城「過橋抽板」
廖先生斥購物城，在去年未通過城規會批准用地臨時規劃許可時，就找他們這些小商戶做「布景板」，顯示有商戶營業，有更大機會通過用地許可，用地批准後就「過橋抽板」。
廖先生母親蘭姨經常助兒子看檔，對購物城要趕走商戶感到不忿，「我們是開荒牛，在這兒守了多久」，認為購物城不理小商戶，「購物城（營辦商）是大公司，蝕了幾千萬可能好少，但幾十萬是我們全副身家」。

蘭姨不捨兒子赴台開店 到購物城圓創業夢
小食店蘭亨園店主蘭姨表示，開設小食店一直是三十多歲兒子的夢想，兒子原打算與數名伙伴到台灣開店，但蘭姨不捨得兒子離開，去年11月見到購物城招商，聲稱每日各別由崗廈及天水圍開出100班專車，接載內地旅客到購物城消費，每日人流約一萬人次，雖然租金加上管理費及宣傳費，每月花約三萬多元，仍簽約時仍覺得充滿商機。

最差時每天僅賣一罐可樂 回本無期
蘭姨說，兒子為小食店花費數十萬裝修，「每一粒螺絲都係自己畀錢！」但人流及生意均不似預期，每日不到50人到場。不過，購物城2月3日試業至今，平均營業額只得百多元，「最差嘅時候一日賣得一罐可樂，8蚊。」
雖然暫時免租，但每月管理費及宣傳費約七千元、每期電費二、三千元，加上食材成本，「每日都蝕緊錢！」蘭姨為兒子心痛，不禁落淚說：「呢度撐咗半年，（兒子）冇人工，積蓄攞晒出嚟！但都要捱落去！」

商戶指新田購物城原稱每日有專車接送旅客前來，每日達一萬人流。(盧翊銘攝)

兒子現時靠做兼職供樓，平日靠蘭姨看舖，「我同個仔講，呢度係你嘅心血，依家走就咩都冇晒！」原本67歲已退休數年的蘭姨，現時每周看舖6天，「阿仔叫我覺得攰就唔好開舖，但我都堅持開！」

蘭姨拒言棄：希望母子連心 可以守得雲開
蘭姨為了省電，如蒸籠的鐵皮屋內只開一部冷氣，部份售賣魚蛋、腸粉的小食車亦不開，靠一個小型電蒸爐蒸燒賣，收入主要來自裝修工人買飲料及其他商戶購買員工飯：「我哋𠵱家互相接濟、共渡時艱。」她又指，9月中將再與購物城營辦商討論租約，希望能再免租一年，並加強宣傳，她不會輕易放棄：「希望母子連心，可以守得雲開。」

劏房撚都係會租

即係話前任做唔到野啊

有包袱但又冇本錢走, 唔恰你恰邊個

要你啲錢姐

港鐵小蠔灣車廠用地
99. 我們已就港鐵小蠔灣車廠用地上蓋發展制訂了分區計劃大綱圖，根據最新評估可望在中長期提供約20 000個單位，當中約一半會是資助出售房屋單位。這是繼80年代的港島線康山發展後，40年後另一個利用鐵路設施上蓋發展，提供公營房屋的鐵路項目，凸顯本屆政府加大公營房屋供應的決心。

重建市區寮屋區
100. 收回三個位於茶果嶺、牛池灣和竹園聯合村的市區寮屋區，並重建為高密度公營房屋的研究進度理想。由於房協不論在建屋，以至安置居民、綜合社區規劃等方面都富有經驗，我們將邀請房協負責執行這三個項目。我們正爭取明年上半年陸續展開土地改劃工作。如過程順利，可望2025年分階段進行地盤平整和基建工程，三個項目預計合共帶來6 300個公營房屋單位。

釋放私人土地發展潛力
101. 私人擁有的土地一向是房屋供應的重要來源。政府已於今年5月推出為期三年的「土地共享先導計劃」，並正與有興趣的土地擁有人作初步探討。另外，發展局已按去年《施政報告》提出，檢視已規劃作高密度房屋發展而未有確切發展計劃的私人土地，評估當中哪些適合作公營房屋發展，預計於今年年底前完成這項工作。發展局將會成立「項目促進辦事處」，負責跟進較大規模的私人住宅用地規劃地契修訂和其他發展審批申請直至項目正式動工，協調各個參與審批項目的部門加快審批流程，並協助解決爭議，包括及早把未能解決的事項提交高層尋求指示。

幾時有條屯門沿海鐵路
如果開咗屯門公路我諗就唔使咁塞車

1000萬以上 按揭呢？

屯門西，嫌屯公未夠塞

其實點解仲要起大形鐵路 唔試下起架空單軌呢d遊走細區

新界東北發展又要上馬喇，朱閪迪阻頭阻勢

黐住大灣區個名就唔偏了

其實小蠔灣車廠起樓, 望海果邊應該唔洗開窗
24小時有飛機飛
煩過對住公路

十年之後佢都唔係特首，任9佢吹

東鐵要加軌走 急行特急

到時錦上路唔使上車

你住埋我果份

條北環線由97之前已經話起

嘩屌
上蓋公屋

佢都講唔到幾時有

急行你都唔洗旨意上到車

其實北環線已經做緊，好多工程屍計緊數

起樓起樓起樓起樓起樓起樓起樓起樓起樓起樓起樓起樓

永遠唔講人口政策，永遠繼續叫人嚟腥港住，起到上月球都唔夠啦

大佬呀離岸都未走得哂啦，唔通你用離岸美金歐元英磅搭地鐵霎平咩。我夠知阿媽係女人啦，挑

佢做發展局局長果時
點被圍村老屌到開花

樓下車廠都已經嘈啦 入過去做野d飛機聲煩過閪

好似唔近東鐵
佢打算發展古洞果邊

等到溶入鄰國，就自然冇人再黎

躍動港島南

走剩一兩個月支出

講左20 年都末起

依家就諗點送錢畀圍村老

屯門西發展
102. 已定於今年年底通車的「屯門 — 赤鱲角隧道」和已進入詳細規劃及設計階段的港鐵屯門南延線會為發展屯門西部提供契機。我們正繼續籌劃就龍鼓灘（涉及約220公頃）近岸填海和屯門西沿海（涉及約220公頃）地區發展潛力進行規劃及工程研究。我們亦會藉這項研究檢視內河碼頭的需要，以提升屯門西地區作住宅發展及╱或其他更有效益用途的潛力。

太創新 唔做

搞港島南

起動九東，但去九東D路仲係幾十年前

「明日大嶼願景」
103. 上述各項多管齊下的開拓土地工作無疑會提供跨越目前《長策》十年期的部分中期房屋供應，但難以完全滿足中、長期市民的住房需求，更遑論建設更寬敞的生活環境。在眾多土地供應選項中，「明日大嶼願景」規模最大、可提供的土地最多，目前申請撥款的是涉及1 000公頃填海及相關策略性交通基建的中部水域人工島研究。這個原屬2011年「優化土地供應策略」內東大嶼填海的構想，已在社會醞釀討論接近十年，不應再曠日持久。只要大家客觀、持平，心繫香港的長遠利益，就應該明白「明日大嶼願景」涉及的中部水域人工島填海有多方面好處，包括開發新的土地（而非只是把現有土地由一個用途改為另一個用途）、增加以七成公營房屋為比例的房屋供應、通過連結港島、北大嶼山以至屯門沿海地帶的道路和鐵路，完善香港整體交通網絡及解決新界西北交通擠塞、建設近零碳排放的宜居社區、提升北大嶼山的商業發展潛力，以及吸納本港建築填料而避免了運往境外填海的環境問題。從財務上而言，項目亦是切實可行，會為香港帶來巨大的經濟效益。

104. 雖然研究項目已於去年5月獲立法會工務小組支持，但至今仍未能取得撥款。為了香港的未來，本屆政府不會放棄「明日大嶼願景」的工作，我們會努力爭取盡快開展有關研究，但我承諾在研究過程中，政府會繼續聆聽各方意見，並積極探討創新的融資方案。

踴動港島南

佢知唔知港鐵南港島線係唔經香港仔

理順從簡 加強協調
105. 全力覓地造地的同時，我們也要加快土地發展程序，因為政策不協調、審批繁複冗長，直接拖慢「生地」變「熟地」和住宅落成速度。由發展局及其轄下規劃署、地政總署和屋宇署組成的「精簡發展管制督導小組」（督導小組），過去兩年多專責統一和理順上述三個部門審批私人發展項目的標準和定義，並避免重複審批，至今經諮詢業界後已推出有關建築物高度限制、園景要求、綠化上蓋面積等七項精簡措施，亦會在未來數月推出有關總樓面面積計算等措施。

106. 土地發展不單牽涉上述三個部門的審批，要加快的也不只是私人項目，事實上，政府牽頭的發展項目以公營房屋為主，更有需要壓縮發展時間表，否則難以縮短公屋輪候時間。因此，我已授權發展局局長擴闊其督導小組的組成和工作範圍，包括納入發展局以外的審批部門；以便更全面地檢視政府和私人項目的發展審批程序，以及理順各個政策局之間與發展相關的規定，例如檢視各項技術評估的要求是否清晰和合宜。我會親自督導增加土地供應的內部協調，確保所有相關政策局和部門全力以赴，以排除萬難、創新思維的精神，大刀闊斧，勇於承擔的態度，把加大加快房屋供應視為首要、優先的工作目標。

香港仔隧道

真係要，唔係交通配套真係仆街，你住埋我果份

海洋公園?
你搞得黎都執

活化珍寶海鮮坊

觀塘收地擴展返D橫街先啦, 起咁多商業大廈有撚用

又科水比海洋公園

(七) 建設宜居城市
發展與保育
107. 增加土地和建設優質生活環境並無矛盾，事實上，更充足的新增土地，將令我們更有條件保留郊野公園、承傳天然和文化遺產，以及解決舊區過份擠迫的問題。我在擔任發展局局長期間，就以發展與保育並重推城市建設，讓香港市民和遊客既可陶醉於鬧市海港，也可流連在舊城窄巷。

活化舊區
108. 十年前，政府先後推出「保育中環」和「起動九龍東」兩個大型的舊區活化計劃，落實了「地區為本」的發展模式。今日，多個「保育中環」的活化歷史建築項目相繼落成，包括獲得聯合國教科文組織亞太區文化遺產保護獎最高級別卓越獎項的「大館—古蹟及藝術館」；而「起動九龍東」亦成功將觀塘、九龍灣及啟德一帶建設為本港第二個核心商業區，把區內商業總樓面面積增加七成至現時的290萬平方米，兩年內更會增至約350萬平方米，規模足以媲美中區核心商業區。

你嫌香港仔，鴨脷洲唔夠逼

劉仔陀衰家

官商勾結

日日塞車塞到閪咁

珍寶海鮮坊

海洋公園海鮮舫

唔會汁， 永遠課金

唔知話佢傻定慘好
香港可以單靠旅客既舖 得藥房同金舖
你賣野食 有人流都唔會賺到好多

唔係執柒咗咩

已經執撚左既野仲活化乜鳩

南港島綫分左段

港島南冇了

食海鮮講保育

執左先要活化

海洋公園食魚？

「躍動港島南」
109. 總結了以往經驗，我們建議推行「躍動港島南」計劃(Invigorating Island South)，將南區打造成為一個充滿活力、魄力、勁力，適合工作、居住、創意及消閒玩樂的地區。

話送比海洋公園

送比海洋公園攪

on9 佢知唔知香港仔其實好撚細

110. 港島南區過去受道路和交通基建限制而未有較清晰的發展定位。港鐵南港島線（東段）於2016年開通後加強了黃竹坑、香港仔以至鴨脷洲等地區的對外連繫。南區擁有優美的天然地貌，海陸景色宜人，擁有著名的景點如海洋公園、四個郊野公園、多個沙灘及海岸保護區，以及豐富的歷史文化資源，具有極大的潛力。

食住魚肉睇海豚

個半鐘先108，琴日話200項，係咪要到一點？

"「起動九龍東」亦成功將觀塘、九龍灣及啟德一帶建設為本港第二個核心商業區"

觀塘、九龍灣 呢D 一直都變緊做商業區, 關撚 "起動九龍東" 事咩.

cls 南區唔洗住了

佢今日先講緊西段會點起
我諗到起好都10年後既事

睇完海洋館，轉場去食海鮮。

係得佢呢D西人先諗得出

111. 構思中的「躍動港島南」計劃，包括以下重點項目：

制訂海洋公園的重生方案，主力深化和善用海洋公園在教育和保育方面的優勢，並利用其天然景觀及近海的有利位置，以及將於明年夏天啟用的水上樂園，提供多元化的娛樂消閒及旅遊體驗；

活化珍寶海鮮舫這個歷史悠久的香港地標。擁有海鮮舫的業主最近已同意無償捐贈海鮮舫給海洋公園，政府將推動海洋公園和非政府機構協作，以非牟利方式令海鮮舫在香港仔避風塘重生，成為南區一個富特色的歷史文化和旅遊景點；

提升香港仔及黃竹坑一帶的文化及消閒設施，包括香港仔避風塘和海濱長廊、鴨脷洲大街等，讓市民和遊客體驗當地的漁村風貌、歷史文化及生態旅遊；

利用其近海優勢，以海洋公園為核心，開拓連接其他地區及島嶼的海上旅遊路線，並研究擴大香港仔避風塘範圍及增加船隻停泊區，並在沿岸提供更多登岸設施等；

死左都夾硬急救整返生

鄭女士之前個3份屍正報告完成度係幾多%?

以及帶動新田、牛潭尾及凹頭一帶的發展。

剩係聽過新田 牛潭尾及凹頭 邊度嚟 西貢嗰邊

研究在已復修的石澳石礦場以公私營合作方式發展水上運動中心，為運動員和愛好水上活動人士提供先進的訓練設施；

透過政府的活化工廈政策加快黃竹坑舊式工廈的重建或改裝，為各新興行業及文化藝術提供更多營運空間；

研究有否重建或整合區內現有「政府、機構或社區」用地或設施的空間，以推動「一地多用」；及

善用黃竹坑站上蓋大型發展項目兩年後入伙的契機，採取「地方營造」的手法，美化公共空間和市容，並透過小型工程，提升黃竹坑商貿區及附近海濱地區的行人暢達性，以及改善深灣道及布廠灣一帶的步行環境。

元朗

好似係公屋

躍動港島南.....有幾撚on9先會諗到裏面啲項目，講左等於無講，廢到嘔

參考「起動九龍東」計劃的成功經驗，我們會在發展局內成立跨專業團隊，與持份者互動合作，統籌及落實「躍動港島南」的各個項目。

以前成日笑9阿姐
佢最後舊年7月去衝擊港共
唔笑佢啦

【逃犯條例．衝擊立法會】年近七旬高血壓蘭姨立法會外一度絕食：真係欠咗年輕人 (21:56)
立法會大樓昨晚（1日）遭一批年輕示威者闖入毀壞後，一名患有高血壓的年近七旬婦人，今午（2日）眼泛淚光到大樓外，開始絕食。她表示，對特首林鄭月娥昨晚在有年輕人衝擊立法會時，仍拒絕跟泛民主派見面商討怎樣紓緩局勢，深感憤怒，「如果唔係班年輕人用血肉之軀，將前途押咗上去都要去抗爭，（《逃犯條例》修訂）過咗啦」；她又形容，自己那一代忽視政治，「真係欠咗年輕人」。
蘭姨本身是新田購物城小食店「蘭亨園」負責人，她和兒子向銀行借了20萬元開舖，奈何生意欠佳，最終離場。

呢條咪就岩岩睇完個條唔知咩斑?

但東鐵點都要搞，其他細區最後都接駁埋去呢條線，狂發展但唔搞交通配套好on9

習派港共勝算宣言

業主唔放租 掉空佢咩
捱到咁上下一定要放租 投資嚟

我啱啱都想問
講有幾難姐，做啦喎...

提升香港仔及黃竹坑一帶的文化及消閒設施，包括香港仔避風塘和海濱長廊、鴨脷洲大街等，讓市民和遊客體驗當地的漁村風貌、歷史文化及生態旅遊

呢段作為南區住緊既人睇完都想笑
而家南區仲有咩漁村風貌可言

坳頭博愛隔離 牛潭尾應該係君妖老豆老母個邊

艘船仲係度

喺水族館睇啱 即撈, 拎過隔離煮

等埋華富重建

何妖住喺牛潭尾嗰度

美食車呢？？？

自稱95%

應該都係果頭啦

講到尾咪又係黃竹坑地鐵站果截做地產項目

你無租務管制, 又送錢比業主

SellHK旗下毫宅 park yoho

係水族館揀左條魚再去食

南區邊有得搞呀

我今日同住華富朋友講起 話佢今日報出黎係2027 2028
我諗到真係搞得成 應該2037 2038

加快活化老舊的工業區
112. 我在《2018年施政報告》公布多項活化工廈的措施，其中增加舊工廈重建後的最高核准地積比率兩成深受歡迎。城市規劃委員會至今已批出超過30項重建工廈申請，可望提供約600 000平方米新的商用或工業樓面，而土地業權人亦已陸續向地政總署提出契約修訂申請。為加快有關工作，發展局會推行一項「標準金額」徵收補價的先導計劃，發展局正聯同地政總署制定新計劃的詳情，目標是於2021年年初推出。

凹頭係park yoho 嗰度

市區更新
113. 在政府的支持下，市建局近年採取「規劃主導」、「小區為本」的方針去處理市區更新工作。這模式的好處是不將項目局限於拆卸改建個別單幢式樓宇，而是藉重建的契機重新規劃區內交通路線、行人設施、綠化休憩空間等，以締造更以人為本的社區和為居民帶來更大裨益。觀塘市中心這個市建局歷來最大的單一項目，正朝這方向邁進。待未來數年五個發展區陸續竣工後，觀塘市中心將展現全新面貌，市建局會以同樣的市區更新手法改善九龍城、土瓜灣、油麻地及旺角等舊區。

佢死對頭整嘅你估佢想唔想仲見到?

海洋公園多得佢唔少, 繼續增加財政負擔
維修保養個海鮮舫唔駛錢咩

起動九龍東

提升本地交通基建
114. 政府一直致力推動交通基建和為市民提供可靠及可負擔的交通服務。我們正積極推展多項新鐵路項目：港鐵公司正就東涌線延線及屯門南延線展開詳細規劃及設計工作；我們會加緊落實北環線，務求在短時間內亦展開詳細規劃及設計工作；為配合重建華富邨和「躍動港島南」發展，港鐵公司將於本年年底向政府提交南港島線（西段）項目的建議書，有關部門會隨即進行研究，適時推展項目。

到時咪叫政府科水

X2

到時候大陸人更多，全部換晒豪宅

免費送俾政府

大型水上垃圾

早排先美化左條海濱，其實仲想整咩
政府為左增加就業機會真係好撚ON9，拆完再起，起完再拆

115. 此外，政府會進行一項全面的交通運輸策略性研究，包括調查市民最新的出行習慣，參考和引進合適的創新交通模式和技術，提升公共運輸服務滿足市民的需求的同時，更有效分配不同交通資源，以支持可持續發展，及促進大灣區內的人流和物流。同時，我們會進行《跨越2030年的鐵路及主要幹道策略性研究》，探討鐵路及主要幹道基建的布局，以及為走線和配套設施進行初步工程技術評估，讓大型運輸基建的規劃能配合甚或預留容量以滿足香港整體長遠土地發展的需要。

屯門南得一個站都講撚咗好多年

林太講保育

香港仔去鴨利洲大街既街渡

Google search 林門鄭氏

唔夠錢洗咪政府泵水

逃稅DC9又贏

小蠔灣後面係污水處理廠
坐車經過閂窗都聞到臭味

泛民辭晒職喇！無反對

薯片佬的野 唔炸撚左佢已經萬幸

自慰出痕

一個鴨脷洲仲可以起幾多樓先會陸沉

香港仔 油站一部車泊係度已經可以頂死成個交通

九龍起多條橫線地鐵啦

提高罰則, uber 撚又中槍

東九龍延線直情冇左

本港果part根本就係9up空頭支票
下下都10年後 出年剷平香港都唔知咩事
大灣區果part先係上面落order加入去

垃撚圾

準備搞鳩uber救的士狗

又救海洋公園

條北港島線話2025開通影都未有添啦

賣左佢

最多咪走九成存款 點都留d係香港
有份工 有收入 ok嘅
有咩事咪調d錢返香港 撳個制啫

咁睇黎將來迪士尼會執得快過海洋公園

發展自動行人道網絡串連啟德前跑道區、九龍灣行動區和港鐵牛頭角站；

發展環保交通
116. 為配合「起動九龍東」的進一步發展，政府已大致完成九龍東環保連接系統的詳細可行性研究。研究建議在區內推展「多元組合」模式的環保連接系統，比單一的基建更為有效和可取。擬議的「多元組合」模式環保連接系統，包括在區內新增巴士╱專線小巴路線；發展自動行人道網絡串連啟德前跑道區、九龍灣行動區和港鐵牛頭角站；打造貫通啟德發展區內海濱長廊和休憩用地的行人與單車共用的共融通道；建造高架園景平台連接港鐵觀塘站，以及在啟德發展區設置水上的士站。發展局計劃在今年年底前公布有關詳情，並收集公眾對擬議「多元組合」模式環保連接系統的意見。

正 加條友企係船頭做導賞 以後可以收100蚊一程

艇仔粉預備收150蚊一碗

咁撚長嘅電梯

乜唔係無人列車 定唔知單軌咩

又成個唔見左

機場嗰啲

唉 好sad
想走又走唔到
逼住留係香港
好壓抑
cls奶共飛蛾

好心拆L左個海洋公園啦，要講保育既起大形水族館好L過

無辦法啦
而家上海開左, 香港迪士尼點可以救

喪屍化

屯門南站可有可無
住得嗰邊正常人都搭巴士啦 仲搭閪鐵黎做咩

海濱木板個段路已經成日爛啦
另外近珍寶碼頭巴士站個到最近都大整過 但唔知整左d乜

樣樣都係講就容易做就難既政策

點會 有咩事泵錢落去 今年都有啦

十次九次保育文化政府都會攪衰

提升的士服務質素
117. 持續的疫情令的士業大受打擊，本屆政府決定暫時不再推動引進專營的士的工作，而會加大力度與的士業界攜手提升的士服務質素，包括透過善用科技及舉辦嘉許計劃等，鼓勵的士司機及車隊為市民提供優質服務。此外，運房局正籌備修訂法例，分別就非法載客取酬及與的士服務有關的違法行為提高罰則，以保障乘客。

又話輕鬼 影都冇

但迪士尼個牌頭大過海洋公園，一個品牌咁
條二世祖又唔識管理

條垃圾單車徑都仲好意思拎出黎講

應用科技
118. 除了持續提升公共交通基建和服務外，特區政府一直致力推動「智慧出行」，以提高道路的使用效率。「智慧出行」的其中一項重點是透過應用科技紓緩公眾泊車位不足的問題。就此，運輸署正積極推展六個自動泊車系統先導項目，並剛於9月底就荃灣海盛路首個先導項目公開招標，系統可望於明年投入服務。

派錢未？

咁已經完成左架啦

呢幾年成日都係咁 整爛完佢又起過

你無BNO?

屌，Uber 完勝的士佬係自然淘汰，仲救嚟做乜

[代人開PO]屌7醫管局唔洗制服想爆第5波

保育成功＝地標有錢收

無錢收嘅野，做咩要保

九龍東叫起動左?

九龍東日日塞車都仲好意思講成功

”俊“工

「香港好‧易行」
119. 政府一直推動「香港好‧易行」，以締造行人友善環境，鼓勵行人安步當車。政府正積極在九龍東推動「易行」，改善九龍灣和觀塘商貿區的行人設施，以及綠化及美化街景等。同時，我們會繼續完善金鐘、灣仔北等地區現有行人連接系統，包括透過和記大廈和金鐘廊重建、連接海富中心和添馬天橋的政府工程，以及在「促進私營機構提供行人連接計劃」下太古廣場至夏慤花園天橋網絡的行人連接等，完善金鐘一帶的行人連接系統。

大把人無 好出奇？

工廠區變商業算唔算

其實有冇BNO都走到啦

個牌成千萬 多數係咩人持有就自己諗

觀塘區起緊樓果度咪起動左

uber末日?

笑撚死

拳頭起動咗

點提升法
上車落車幫你開門？

check下譚惠珠有幾多的士牌先啦
uber遲早收皮

海濱長廊
120. 過去三年，新落成的海濱長廊長達五公里，令維港兩岸成為「人氣」公共空間。待獲65億元專項撥款支持的13個大型項目落成後，維港海濱會由現時的23公里增至2028年的34公里，兩岸亦會增添35公頃具地區特色的優質公共空間。明年展開的海濱工程，包括全長兩公里、闊10米的東區走廊板道，連接銅鑼灣至鰂魚涌和西營盤東邊街北的海濱公園。我們爭取於2024年分階段完成這兩個項目。

完善單車徑網絡
121. 隨着上水至元朗餘下一段單車徑啟用，連接新界東西由馬鞍山至屯門全長約60公里的單車徑已於9月全面開通。荃灣青荃橋至灣景花園一段兩公里的單車徑則於明年初開放，而荃灣至屯門段餘下約20公里工程亦會繼續推展。市區方面，啟德發展區總長13公里的行人及單車共融通道，會分兩階段建造。首階段7.5公里預計於2023年落成；餘下5.5公里將在2025年後啟用。此外，13個大型海濱發展項目亦會融入單車徑設計。

唔派錢就收聲啦 講d 廢話

譚惠珠手上仲有冇的士牌？

班保皇拎咁多的士牌

實會俾著數佢地架啦
打白牌車 又有律貼資助

嘉許同鼓勵姐
話知你死

無講比錢教育同醫療

點解走唔到呀

新移民？

跟本有好多文化一受規範就會byebye
霓虹燈招牌已經係

所有發展項目 = 地產項目

觀塘都無位起入去
變咗香港站咁要全部人行電梯

活化做比賽場地，搞煮食比賽，贏左有食神稱號，再搵家燕姐做評判

97後

文化新地標
122. 我們銳意發展文化和體育，提升香港成為令人嚮往的國際大都會。西九文化區糅合本地傳統特色和國際元素，正發展成為香港文化新地標。未來兩年，西九文化區內兩座博物館，即展現當代視覺藝術文化的M+和呈獻中國藝術文化珍品的香港故宮文化博物館，會相繼落成啟用。連同已於去年重新開放經擴建的香港藝術館，將為香港的視覺藝術揭開全新的一頁。三間館藏和策展風格各具特色的博物館，肯定會為市民和遊客帶來豐盛的文化之旅。

啟德體育園
123. 啟德體育園建成後將是全港最大的體育設施，按目前工程進度，可望於2023年竣工。政府會促進體育園的營運機構與體育界協作，充分利用園內的先進設施，進一步推動體育運動普及化、精英化和盛事化，同時為香港培育更多體育人材，提升專業水平。

成幾百個

起係碼頭，之後叫你班友自己行返入去

好似慈禧太后

或者掉返轉食完先去睇：
我地岩岩食左佢兄弟，另外呢隻就係頭先個碟八爪魚既遠房親戚

餵豬又然

究竟佢仲有幾多未講

習帝話2060前碳中和
毒娥就2050前

無啊...
應該早幾年就走
依家太遲了
唉

整條輸送帶就算

凡親係一x兩x都注定失敗

5001都未必講完

竣？

200項，自己數

Green New Deal!

2050年前

咁撚長遠呀

把聲咁沙

200項wo 有排la

勃起九龍東

環保藍圖
124. 近三年間，香港在改善空氣質素、保育生態、發展可再生能源和節能減碳，以及建設轉廢為材及污水處理基建等多方面，取得良好進展。環境局正透過不同環保新措施，如資助現有私人屋苑停車場安裝電動車充電基礎設施、擴展全港18區回收網絡，以及推出「低碳綠色科研基金」等，支持「綠色復甦」，這不單可持續改善本地環境質素，同時還可創造綠色就業及經濟機遇，預計這些措施共可帶來數以千計的職位。未來一年，環境局計劃推出廢物管理長遠策略藍圖、本港首份電動車普及化路線圖等，為停售傳統燃油私家車籌劃目標及更新《香港清新空氣藍圖》。

當你行李

以前講一陣就扔野走人 幾耐未試過咁靜 講晒全份

咁大膽搶先習帝一步

樓豬貼資料貼到發脾氣

魔鬼應該隱藏在未透露嘅細節。香港公共開支，刺激咩人嘅經濟益（hence, 消費）?隻老閪掛羊頭賣狗肉事件簿尺尻幾咁厚，agenda赤裸裸serve 今上。香港儲備大灣一體化，之後港元........

你班陷家產而家全部係立法會自殺就減廢喇

仲有黃的，搭過發現司機質素好太多

邁向碳中和
125. 近十年，政府撥款超過470億元，推行各項節能和可再生能源措施、推廣電動車船，以及引入創新轉廢為能和轉廢為材設施，以協助減廢減碳；而兩家電力公司在上個及今個發展計劃中，十年間投放於減碳的主要項目合共約390億元。我們正按着《香港氣候行動藍圖2030+》，邁向相比2005年基準年減少65%至70%碳強度的2030年目標。事實上，香港的碳排放量已在2014年達峰，人均碳排放峰值為6.2公噸，2018年人均碳排放降至5.4公噸，相較2005基準年下降約36%。社會上有普遍期望，香港要進一步深度減碳。

126. 應對氣候變化是全球共同面對的重要課題，國家主席習近平較早時在聯合國發言，表明中國會努力爭取在2030年碳排放量達峰，並於2060年前實現碳中和，這是國家應對氣候變化的重要承諾，深受各地政府和國際環保組織歡迎。在香港，可持續發展委員會剛就長遠減碳策略向特區政府提交報告，我現宣布香港特別行政區將致力爭取於2050年前實現碳中和。為達此目標，政府會在明年年中更新《香港氣候行動藍圖》，定下更進取的減碳排放策略和措施。

127. 我們會研究各種減碳方法，包括探索不同零碳能源和減碳技術、提高新建和現有建築物的能源效益、推動零碳車輛和綠色運輸，以及興建具規模轉廢為能設施等。為緩減實現碳中和的成本，我們需要透過更嚴格的能源效益標準等方法來減省能源需求，並且推動社會各界全力配合，實行低碳生活和經濟轉型。我們亦會發展綠色金融以增加有助減碳的投資，建構低碳和更具氣候變化抵禦力的經濟體系，以及加強公眾教育和宣傳等。我誠邀各界同心協力，攜手推動香港低碳轉型，朝着2050年碳中和的目標邁進。

2060
又奶

上面寫得咁辛苦

有國安法即日都得

冇堆忠誠反對派咪講耐啲

賣港封爵鄭月娥

三色回收都從來無達成到
港共政府仲同人講減廢環保

妹仔大過主人婆

最廢嗰個咪你囉 你一日係度仲點減廢

屌有畫面
海洋館改做酒樓水箱設計fit哂

2047已回歸祖國
到時就冇左呢個計劃

垃圾徵費都收左皮啦

荃灣就係樣板，地鋪仆街，大集團親共商人受惠

三色筒污糟到根本唔會想行埋去

廢物管理
128. 相對於減碳的成績，減少廢物仍是香港一大挑戰。政府於兩年前向立法會提交了《2018廢物處置（都市固體廢物收費）（修訂）條例草案》（《條例草案》）。減廢是全球大勢所趨，有助減碳以應對氣候變化，而都市固體廢物收費是推動減廢的「火車頭」，不僅有助驅動企業和公眾實踐減廢回收，而當回收物的質與量得到提升，將有利相關行業的持續發展及創造綠色就業。我歡迎立法會內務委員會決定於本立法年度再次成立法案委員會審議《條例草案》，並希望《條例草案》能早日獲得通過。環境保護署已陸續開展推動減廢及回收的配套措施。

關愛弱勢
係咪又要派錢比蝗喇

到時都第300次回歸啦

129. 為使本地廢紙回收出路更多元化，政府正多管齊下，包括推出「廢紙收集及回收服務」計劃，及計劃在屯門環保園招標以設立現代化紙漿生產設施。最新的廢紙回收製漿技術，好處是令用地更具效益、更節省能源和營運成本，而紙漿成品一般不受進口限制，因此更切合本港情況和更有效地轉廢為材。我們預計將在2021年上半年招標，紙漿生產設施在2024年或之前開始運作。

之前講幾項就收隊
「大家自己睇啦 想知再講」

現加就
「大家唔想知都要硬住頭皮講曬佢」

講來講去 都係研究 委員會
咩活化

擺筒黎都冇用 回收業根本suffer唔到

讀完u 去加拿大咪得

好懷疑條臭閪係想趁而家垃圾會冇哂飯民嘈交
可以想過咩就過哂先
尤其瘋狂使錢派錢比奶共友果D

幾時清走你自己呀、廢物！

有幾大吹幾大唔駛負責任

潛水捉魚唔好？

唔補貼根本無得做

計擺幾多個三色桶咋
擺多幾個就達成目標㗎啦

城大獸醫診所開幕比燒豬

跟本三色筒最後收垃圾都係收返去垃圾車度
不嬲都係做樣

90後
已經30歲
應該如何自處
唉

武肺後就見真章

移民講到底有膽比有錢更重要，都見過啲人一窮二白照樣去外國半工讀，以前去日本玩都見唔少南亞樣日文都操唔熟既做7仔

2蚊搭車 射左個波俾波叔

交俾財政預算案

3年寫份鳩吹報告拎幾百萬果啲？

保皇黨：好掛住有人丟野後可以早收工既日子

又要喊

已死

派錢味

好事黎

果D咩委員會 永遠呢頭話保育 果頭就話因為發展要拆架啦

再收， 唔係點搵錢

移左民搵唔番同樣人工

有無佢都可以瘋狂過 無分別

樓豬你老細好唔尊重你大老細喎

好事 果陣根本咩都未講得掂就話要去馬咁

哦
供供又贏

咁你咪留係到搵你既人工囉

樓豬有冇後悔過開LIVE POST

仲諗人工你留係香港吧啦

派錢好過啦！
唔理一般市民？

民生果part好廢

在九龍東推動「易行」
請問中九龍幹線起完未

BNO去英國
冇就加大
好幾想走但走唔到？
咁一係你唔想重新開始
一係香港未壞到去你想走
講完

留係到投共做狗

把聲做乜L？中L咗武肺

唔關人工事 本身係香港已經唔高人工
個人背景比較複雜 唔知點好

體諒下 果日好似企左40分鐘冇講過野做佈景板

樓豬今日全日冇得抖

變左五電一腦，煲錢養自己人然後都係市民掉去垃圾桶

海濱長廊咪撚再用觀塘海濱木板路
痴撚線好撚易爛, 行行下隨時差左隻腳落入

真 扑下𡃁仔又3萬1個月 又有宿舍

30歲儲左一舊錢拎黎移民買樓 普通做下超市都夠生活

唔再講就已經唔存在

唔高人工更應該走重頭黎過

已經停咗update 休息下la樓豬

福利及醫療開支增長
130. 本屆政府對建立關愛社會，照顧弱勢社羣的承擔，可見於資源的投入。用於社會福利和醫療的政府經常開支由2017-18年度分別653億元和626億元，上升至2020-21年度的939億元和871億元，年均增幅為12.9%及11.6%。除了經常開支，我們亦為增加設施提供非經常撥款，包括額外3,000億元用作公營醫療和醫療教學設施和200億元購置私人處所作福利服務用途。

落實進一步改善民生的措施
131. 我在今年1月提出了多項進一步改善民生的措施，雖然新冠疫情令本港經濟和公共財政出現劇變，政府仍會審慎推進相關項目，其中與基層家庭住屋相關的「租管」研究和津貼計劃已經展開，而增加法定假日日數使其與公眾假期日數看齊，亦已正式進入勞工顧問委員會商討階段。我殷切希望能為這個爭議多年的勞工福利事項劃上勞資雙方可接受的句號，並爭取在本屆政府任期內把賦權法例草案提交立法會審議。至於近日備受關注的2元乘車優惠計劃，政府已大致完成內部評估，在能有效打擊和防止濫用的前提下，我們會把所需撥款納入2021-22年度財政預算案，希望在該年度內逐步落實。

公營房屋額外總樓面面積作福利用途
132. 除了購置私人處所作福利服務用途外，我認為確定在未來公營房屋項目中設立社福設施，是務實可行的方法。我會邀請房委會及房協聯同發展局研究為這些房屋項目增加地積比率以供應約5%總樓面面積作社福設施用途。當然，由於房屋供應緊絀，這個建議不應影響項目原本的建屋量。

終於講老綜

習思想

先聘用、後培訓
先通過、後修訂
先中出、後拍拖

等親中派自己通過

失業綜援

過埋保就業唔知幾多人要去申請

起咁多做乜鳩 支那化成咁都唔會再有外國商會嚟

你犯左國安法

仲努力緊架

無學歷 去唔到加大
無bno
台灣都去唔撚到
泰國可能去到
但唔想去泰國
同埋有個人背景因素sosad

條蘇眉好似幾好食

加強應對失業情況
勞工情況
133. 受到全球及本港疫情的影響，香港勞工市場面對巨大壓力。要助勞工走出困境，政府須竭力恢復經濟、開創就業機會、增加培訓及再培訓機會、加強人力配對的工作和優化社會福利制度的安全網。

創造就業
134. 我們在第二輪「防疫抗疫基金」下推出的「創職位」措施，為不同學歷及技能人士提供合共30 000個有時限的就業機會。現時已在公私營機構創造約29 000個職位，其中超過10 000個已入職。我留意到一些前景較好的行業計劃特別受歡迎，例如由金融發展局獲撥款1億8千萬元推行的「金融服務業創職位計劃」(FIRST)，合共1 500個由政府補貼僱主每月10,000元的就業名額，在計劃推出三個星期內已接近全數獲合資格的金融業務公司成功申請。

一陣仲要接住16:30

拎綜援仲好

咪嘴？

支那人：正，咁耐都未試過魔鬼魚

葡萄牙啦

政府既創意產業 夾硬開多樣野出黎當係新行業

135. 有見及此，政府會創造更多行業為本的就業機會，給有志投身該行業的人，特別是近年畢業的青年人。計劃的行業包括：

綠色行業：在未來數年投資一系列環保項目，估計可創造4 000個涉及科研、建築和工程、回收及運輸的就業機會；

建造行業：除了已規劃的大型工程，我已要求各工務部門全速開展各類政府建築物及設施的翻新、維修和保養，加快公眾街市的翻新和小型改善工程，而房委會亦會增撥資源，改善公共屋邨的環境及公用設施；

創科行業：香港發展創科，需要更多科技人才，但短期而言，更多入行的職位都在大灣區內地城市的大型科技公司。政府會提供工資補貼，由香港科技公司招聘員工在大灣區內地城市工作，汲取經驗；

物管行業：政府正與大型物管公司合作，資助他們聘用更多有意在物管業發展的青年人，並藉此提升行業的專業化和吸引力；

創意行業：政府會善用各個支持電影、設計、文化藝術、藝術科技發展的基金，並考慮同樣提供工資補貼，讓更多有志從事創意產業的人士入行；及

法律專業：香港作為國際法律樞紐及爭議解決服務中心，加上剛在大灣區落實的律師專業服務開放措施，香港需要培育更多法律專才。

「特別‧愛增值」再培訓計劃
136. 政府與僱員再培訓局（再培訓局）商討後，會進一步加強支援受經濟不景影響的僱員。在今年年底第二期「特別‧愛增值」計劃完成後，再培訓局將緊接於明年1月推出第三期的「特別‧愛增值」計劃，為期半年至2021年年中。新一期計劃會較第二期計劃下提供的10 000個學員名額增加一倍，讓20 000名學員接受再培訓，並在培訓期間獲得津貼。計劃對學員不設學歷限制及鼓勵他們參加跨行業的培訓，協助他們早日重投就業市場。

狗鐵減價仲實際啦

配對人力資源
137. 雖然失業率持續高企，但部分行業仍面對人手短缺，因此勞工處會加強做好僱主和待業人士之間的配對工作，強化與有招聘需要的僱主聯繫，並舉辦更多專題式招聘會，以協助求職人士就業。同時，我們會鼓勵長期面對人手不足的行業僱主，包括護理業，參與再培訓局的「先聘用、後培訓」計劃。鑑於安老院舍前線護理員人手緊張，我們會研究調整計劃中培訓及工時的安排，以吸引人員入職。我們亦會安排僱主同時參與勞工處的「中高齡就業計劃」，申領在職培訓津貼。

一戴一露呢？？？

大陸狗食企鵝

講咗啦 , 2行

冇撚有錯，呢家我搵得丁碎咁多，有個機會去第度講自己想講既野，點解唔去，反正本土抗爭都好難繼續落去

食左飯未呀

有講

乜都冇，去邊一樣la

優化社會福利安全網
138. 政府的綜援計劃一直有效地發揮其安全網功能。隨着本港失業率由2019年年底開始上升，失業綜援個案亦開始增加，過去12個月（至今年10月底），失業綜援個案總數增加了接近55%。由此可見，在疫情和經濟下行時，失業人士視綜援計劃為安全網。為協助更多失業人士及其家庭，政府今年6月1日在綜援計劃下設立為期一年的「援助失業人士特別計劃」，把適用於身體健全申請人╱受助人的資產上限暫時上調一倍。為進一步支援失業人士，我們將推行一項新安排，在綜援系統完成必須的調整後，身體健全的綜援申請人╱受助人的所有保險計劃現金價值將會獲豁免計算為資產，為期一年，以協助更多失業人士渡過經濟難關。

紓緩交通費負擔
139. 為紓緩市民在疫情期間的交通費負擔，政府早前推出一項臨時特別措施，於今年7月至12月期間暫時將「公共交通費用補貼計劃」的每月公共交通開支水平由400元放寬至200元。我決定延長有關措施六個月。換言之，在2021年1月1日至6月30日，政府將繼續為每月公共交通開支超出200元的市民提供三分之一的補貼，每月補貼上限為400元，預計每月可惠及約380萬名市民。此外，港鐵公司與政府磋商後，決定將原定於今年年底結束的車費八折優惠延長三個月至2021年3月。

乜撚野近水樓台先得月呀

你呢份係施政報告黎呀，唔係中學作文比賽呀

食咗

係咪啫係普通人又咩都無份
利伸:無睇亦都無期望

133嗰樣同無講嘢有乜分別

其實係

多謝中央,中央好野

將「短期食物援助服務計劃」恆常化
140. 為支援難以應付日常食物開支的個人及家庭，社會福利署（社署）由2009年2月起推行「短期食物援助服務計劃」。計劃有助補足其他扶貧措施及協助弱勢社羣應對財政困難。政府會在現有服務合約完成後，即從2021年8月開始，預留4億1千5百萬元的經常開支，將計劃恆常化。

等陣仲有冇力氣應付D垃圾記者

冇聽 講咗教育未？

未

一早講完

柒婆：當一項政策

牙乜春, 呢啲野都放上施政

近水樓鄭月娥

充字數 唔係點寫到200項出黎

支援殘疾人士及其照顧者
141. 為加強對殘疾人士及其照顧者的支援，我們除繼續按《殘疾人及康復計劃方案》推展各項康復計劃外，為進一步紓緩照顧者的壓力，我們將會在來年推行多項額外措施，包括透過「私營殘疾人士院舍買位計劃」增設暫顧服務宿位；在有剩餘宿額的特殊學校附設宿舍部提供暫託宿位服務；以及在足夠空間的情況下，安排有需要到日間配對展能中心接受服務的舍友留在其嚴重弱智人士宿舍接受服務。此外，勞工及福利局正進行一項深入研究，為擬定全面的照顧者政策和相關先導計劃提供實證為本的基礎。

唔係話送學生返鄰國學習國情咩

721831？唔提？

我將佢納入左去奶共 intro, 之後會唔會再講??

流出消息嚟
未講到

把聲

直頭當上年班手足精神病

其實每層樓起個3色箱 就可以實行到 不過港共喇喎 ~

仲有各區頂級會所
有時仲可以免費叫雞
穿櫃桶底呢啲福利唔洗講啦

最正係出事仲可以告低一級

食撚屎啦，有人唔做，揀做狗

多謝習主席

台灣讀書咪得
平過香港

個個係放料咋
未正式講

地區康健中心
142. 本屆政府重視基層醫療健康發展，首間位於葵青區的地區康健中心已於去年9月投入服務，而另外兩區和九區已分別批出營辦合約或落實選址。食物及衞生局會研究就康健中心設立公私營協作先導計劃，為初次確診患糖尿病或高血壓的康健中心會員提供受資助的醫務諮詢服務，以進一步加強慢性疾病治理的措施，及紓緩公營醫療系統的壓力。

優化「長者牙科服務資助」計劃
143. 「關愛基金」下的「長者牙科服務資助」計劃惠及超過50萬名65歲或以上的低收入長者。我們計劃擴大資助範圍，讓有需要和符合資格的長者獲得更適切的牙科護理服務，包括：

增加可獲資助的診療分項，包括移除牙橋或牙冠和根管治療（杜牙根）服務；及

為已享用計劃服務最少五年並年滿75歲的長者提供第二次免費鑲配活動假牙及其他相關的牙科診療服務。

個奶共 intro 講左少少

屋企有d錢
好想走 走唔到sosad
如果真係一窮二白 都心甘命底留係香港
sosad 依家真係唔知點咁 見到香港日日沉淪直插無水花

又左手交右手

10鳩幾年前做落既野又計

講喇講喇教育

剩係識得泵錢 長遠點做都冇plan

有你點會有質素

黎喇 講教育

總之係咪要愛國先

你背後係咪有個團隊，先可以咁快…

講教育啦屌你老母

政府就係想逼走我哋，到時換血引入支那人取代我哋
一槍一炮都唔洗就消滅到一代香港人

精神健康
144. 去年的社會事件，加上自今年年初起持續的新冠疫情，為部分市民的精神健康帶來不同程度的衝擊和影響，政府決定由「禁毒基金」提供3億元額外資源，加強於社區支援有需要的市民，並提高大家對精神健康的關注。

啲野收集完係咪去回收都好難講

好嘢 冇錢派

要有守(黨)法意識

藥物資助及對不常見疾病患者的支援
145. 政府和醫院管理局於2019年年初推出措施優化「撒瑪利亞基金」和「關愛基金」醫療援助項目的經濟審查機制，以減輕病人家庭的藥費負擔。在檢視措施成效後，我們會進一步完善機制。現時，「撒瑪利亞基金」和「關愛基金」醫療援助項目分別涵蓋48及34種藥物。我們會繼續按既定機制增加兩個基金下涵蓋的藥物及放寬現有藥物的臨床準則，以加強支援癌症病人及不常見疾病患者的需要。

加強支援少數族裔 <-新彊化

直接睇完intro淨係見到三點
感謝黨
中央支持
大灣區

所以睇唔到其他

加強支援少數族裔
146. 政府一直致力推動少數族裔人士融入社會，在過去兩年共推出約30項支援少數族裔人士在教育、就業、社會福利、醫療健康及社會共融的措施。其中經修訂的《種族歧視條例》，加強對少數族裔的保障，亦已於今年6月生效。此外，社署已成立外展隊主動接觸有福利服務需要的少數族裔。

147. 香港天文台將於2021年第二季開始在天文台網站以八種少數族裔語言提供基本天氣資訊，讓少數族裔人士能實時獲得以他們語言表述的最新天氣報告、警告和預報、熱帶氣旋路徑等資訊。我會繼續鼓勵更多部門檢視其日常為市民提供的服務，積極考慮滿足少數族裔人士的需要。

佢把聲咩事

講教育了

教育佢又射番比教育局

呢個係唯一可以
但已經30歲 讀完34-35歲 又要唸結婚嘢 除非單身唔結婚
同埋依家疫情期間都唔知要拖幾耐

教育願景
148. 教育是培育人才的關鍵。我的教育願景，是要培養青年人成為有質素的新一代，對社會有承擔，具國家觀念、香港情懷和國際視野。教育亦是立德樹人的事業，良好品格的培養至為重要。事實上，要成為公民社會負責任的一員，學生須有守法意識，能尊重不同意見，適應羣體生活。

優質教育
149. 我上任後積極為教育界提供額外資源，希望藉此為提升教育質素而必須進行的改革提供有利條件。過去三年，本屆政府在教育已累積增加了135億元經常開支，落實的措施不少都是教育界同工多年來爭取的訴求，包括將教師職位全面學位化及增加每班的教師比例等。但我強調政府在教育工作的角色不只是提供資源，更是政策的制訂者、推行者及監管者。

連續講兩個鐘

147呢個 真係少數可以拎得出口既支援措施

政治捲入校園?
係你帶頭架喎

又瀨社交媒體失實

但轉頭又炒左利君雅

排支

無口罩

屌那星
即係催眠洗腦course係咁input相信正苦

出招未，等緊

第一個要拉左689先啦

加強國民教育
國情基本法認識

份施政報告根本想安撫人心
唔想啲人用bno走

中華文化

食完飯返黎聽…把聲拆撚晒

港獨之父

How ?

大口狗喺正隔離

本來個個都上深圳飲喜茶玩抖音

傻下傻下咁

你都諗好左 咁你唔好話好sad

聽完應該走得越快越好

點安撫多D 人走就真

完全睇唔到喎

邊忽安撫人心
係更加想走

點睇得出

高中通識改革

偷呃拐騙

就算唔走 佢都係唔洗一槍一炮就消滅到你 你就算願意去坐牢抗爭
佢就係就咁拉你咪得 槍都唔洗開

都係射左比教育局之後公布

文憑試有幾錯誤呀

林女士打手?
邊點係誘因?

林酋冇一刻想過要安撫你

施壓俾考評局

起起底

安撫藍絲？

乜都射比其他局咁要特首做咩

呢條友晨早blocked左

增強洗腦教育

150. 為提升教育質素，我們先後共成立八個專責小組，邀請專業人士進行研究、諮詢，並向政府提交報告。當中七個小組已完成工作，教育局正聯同相關機構落實小組的建議；最後一個有關課程檢討的專責小組亦於9月提交報告，教育局稍後會公布政府的回應。此外，我們自2017年7月以來所公布的39項新措施全部已經完成或按序推進，並在今年《施政報告附篇》交代進展。

停課不停學

係停課不停交學費姐

香港仲有好多商家佬好多藍絲要政府照顧

聖誕復活呢啲節日每年為佢地帶來幾多收益，一定唔會搞

香港唔係只係得黃絲

親自監督

151. 然而，去年發生的社會事件，令不少人再次質疑香港教育的成效，在超過10 000名因反修例而涉嫌違法的被捕人士中，四成是學生，當中接近2 000名是中小學學生，怎不令人痛心呢？

大把人覺得好多措施惠港

by how 呀
btw已封鎖會員

我們不忍見到政治滲入校園，學生捲入政治漩渦，甚至被誤導參與違法及暴力行為，因而負上法律責任，影響一生。社會事件亦揭示部分青年人守法意識薄弱，欠缺互相包容尊重的價值觀。如何在香港複雜的政治環境，社交媒體傳播大量失實消息的情況下好好保護學生，是政府、社會、教育界和家長須共同承擔的責任。

淨係通識要上中國評分，已經逼走一大班初中生家庭

唔撚係掛

戇鳩 正式報告用反問句

流動數據卡
我屌你誠仔咪出撚咗張33蚊囉

佢要親自出黎感謝黨 奶完D野就俾人做架啦

無樣野關我事

152. 德育是五育之首，亦是教育的根本。學校應着力推行價值觀教育，包括加強德育、公民及國民教育。事實上，加強學生對國家歷史、中華文化和國情的認識，深化《憲法》和《基本法》教育，是培養學生國家觀念及國家安全意識的基礎工作。本屆政府已將中國歷史成為初中的獨立必修科，新的中史課程已在本學年從中一逐步推出。教育局會為學生提供結合課程的實地考察機會；並會鼓勵中小學生多學習中華文化精粹，以薰陶學生的品德情操和建立文化認同。教育局亦會透過多元化活動，讓中小學生全方位認識國家發展、《憲法》和《基本法》、「一國兩制」的實踐、國家安全的重要性及尊重和維護國旗和國歌這些國家的象徵，以培養學生的正面價值觀，以及對國家、民族及社會的認同感、歸屬感和責任感。

邊會，一定有好多資助
佢地仲開心，唔使錢出香港玩

睇吓遲啲民調就知

咁多inconsistencies 之中哩樣算最明顯。只要讀“掛羊頭賣狗肉，關香港人撚事”十二個字，十秒都唔洗。扮咩向公眾交代？直接同北京zoom 咪得囉

派錢未呀 等買波

disgusting

強化教師校長培訓(奶共)

打學生D老師都未取消資格啦，仲好意思講誤人子弟

2020喇 民調

通識教育
153. 高中通識教育科的爭議在社會從未停止，未來改革方向必須糾正過去通識教育科被異化的問題，讓這個科目重新成為學生建立穩固的知識基礎、聯繫不同學科的知識、培養明辨慎思能力、以理性分析當代領域的課題，學習有關國家發展、《憲法》、《基本法》及法治等元素的平台。

154. 課程的改革與考評的工作必須互相配合，上學年一條錯誤的文憑試題目引起社會的熱烈討論。我期望香港考試及評核局不斷完善其審題機制，防止類似問題再次發生。

唔一定要留係香港呢度先傳承到下一代

會覺嘅本身都唔會走
報告上大把野做唔到

推廣應用學習課程
155. 為配合全人發展和照顧學生的不同才能，我們會進一步推廣應用學習為高中選修科目，為學生提供資助及更多元化的課程，擴闊學生的學習領域和經歷，幫助他們多元發展。

同啲黨八股文有咩分別

講左樓市未

又出招托樓價

痛你老母臭閪呀屌你老母

安撫淺黃

有仔女真係快d走

多元發展然後呢？讀完有出路咩？

電子學習
156. 新冠疫情雖然令學校的面授課堂一度暫停，但通過教育局和學校的共同努力，靈活運用各種創新方法，學生仍能「停課不停學」。為進一步支援學校和教師推行混合教學模式，教育局會在「優質教育基金」預留20億元，推出一項為期三年的計劃，一方面支持電子學習所需的配套，例如構建學與教資源分享平台和鼓勵教師分享優質教材；另一方面確保所有學生有平等的電子學習機會，包括資助學校購買流動電腦裝置供有需要的學生借用和為因居住環境而未能獲得合適上網服務的學生提供無線網絡路由器及流動數據卡。為照顧家境困難學生的即時需要，教育局已在本月初為公營學校提供一筆過的「支援有經濟需要學生上網學習補充津貼」。

呢期都好多舞廳教人跳舞呀

順便教埋表演囉

香港既學生真係好慘

去大灣區

安撫人走

愈聽把聲愈不安

教師質素
157. 教師對學生的全人發展影響深遠，肩負傳授知識、薰陶品格的重要職責，我期望受他們春風化雨的學生不但才德兼備，更是維護「一國兩制」的國家棟樑。政府作為教師註冊機構，會從入職、培訓及管理多方面着手，提高教師質素。我們會與師資培訓機構商討如何確保老師的師德、品格及操守。此外，我們會強化老師及校長入職、在職及升職前培訓的工作；

善用起底

對於不稱職及失德的老師，教育局必定嚴肅跟進，包括取消嚴重失德者的教師資格，以免他們誤人子弟。

剩係講教學方式 咁多年黎最出名都係填鴨式教學
但永遠吹到自己係多元教學咁

又吹奏自己17年教育施政有遠見

支援有特殊教育需要的學生
158. 支援有特殊教育需要學童的到校學前康復服務是一項跨專業界別、跨政策局的嶄新服務，通過「盡早識別，即時介入」幫助兒童健康成長。經試行並取得成效後，計劃在2018年10月恆常化，並在本學年把服務名額由3 000個大幅增加至8 000個，以及在2022/23學年把名額再增加至10 000個，藉此做到零等候時間。為能預早照顧正等候衞生署兒童體能智力測驗中心評估或經評估只有輕微發展問題的兒童，我們已在今個學年在參與到校學前康復服務的幼稚園推行一個為期20個月的試驗計劃。

支持香港演藝學院興建新教學設施和學生宿舍
159. 香港演藝學院（演藝學院）是香港唯一一所提供表演藝術及相關科藝領域教育和訓練的高等教育院校。在2020 年QS世界大學學科排名，演藝學院不但在表演藝術類別蟬聯亞洲第一，更名列全球第七位。政府支持演藝學院在港島東區興建新教學設施和學生宿舍，豐富教與學的硬件和體驗，促進表演藝術專上教育的長足發展。

吸引人才
160. 要擴大香港的人才庫，除致力培育本地人才外，亦要積極吸納非本地精英。投資推廣署將與各政策局、特區政府經貿辦和各推動創科、金融和文化發展的機構合作，採取策略性方法在全球大力宣傳香港為高質素人才提供的便利措施和發展機遇，重點吸納香港在各個範疇所需的人才。

批鬥老師大會

又撚人上大灣區

我身邊已有幾個家庭決定要走，你試幻想下你仔女同你舊年發過夢，下年佢哋要強制北上，你夠唔夠膽博先？陣間仔女番到去講錯野番唔到黎絕對唔係無可能。

利申40+ 身邊朋友好多都諗緊，今朝聽到即刻confirm走。

exac7ly 咪又係公開試為本

你俾資助我 我就係大灣區請佢啦下

咁撚多謝呀屌你

批判思考 改為 明辨慎思

即係習近平思想

上去做砲灰

2000個職位

青年發展
161. 青年是一個多元的組羣，他們有不同的人生目標。我在《2017年施政報告》中提出青年發展「三業、三政」（即學業、就業、置業、議政、論政、參政）的新方向，取得一定的進展。然而，經歷了過去一年的社會動盪、反覆的疫情和長時間停課，青年人的生活及學習模式受到一定影響，部分青年人對個人前景以及社會發展感到迷茫和無助。面對這個環境，政府會思考如何為青年人塑造一個讓他們健康成長、安居樂業、發揮所長的環境。我們亦期望青年人能放眼國家，把握大灣區在學習、就業、生活方面的種種機遇，開拓更廣闊的空間實現夢想。

搞撚埋d垃圾ies咩做義工乜乜柒柒

有仔女點都會走

「大灣區青年就業計劃」
162. 以香港的經濟和市場規模，青年人的失業率可能會維持雙位數字一段時間。另一方面，有7 000萬人口的大灣區發展潛力卻十分巨大，能為香港青年人提供事業發展機會。在今年《施政報告》諮詢期間，不少企業向我表示若政府能提供補助，他們可在發展經濟高增長的大灣區為香港青年提供工作機會。為鼓勵和支持青年人到大灣區內地城市工作和發展事業，特區政府將推出「大灣區青年就業計劃」，鼓勵在香港及大灣區有業務的企業，聘請及派駐本地大學畢業生到大灣區內地城市工作，名額2 000個，當中部分為我早前提及的創科職位。

香港青年享有大陸青年同等待遇 即係downgrade

有能力走一定走

有仔女唔使諗啦痴線咩

幾千蚊

基本上有小朋友既同事全部都考慮緊供佢地出去讀書

可能你真係太年輕，而家lotr最多既case反而係有仔女, 已經識有三個家庭子女得幾歲都lotr左。

你還有黨啊!

即係抄英殖職訓/工業學校

有仔女唔走同親手殺左佢無分別

終於講撚完

完了

放眼世界變放眼國家 好柒

結語喇 ?????????????

大灣區出現過幾多次？有統計未？好似睇NBA咁，林鄭狀態大勇，得分打破職業生涯

咁不稱職，嚴重失德嘅凸手呢？唔單止誤人子弟，仲會遺禍人間，衰十代八代吖

最後喇最後喇

感謝黨 感謝中央

青年創業
163. 愈來愈多青年人渴望透過創業一展所長，在傳統行業打工外尋找出路。青年發展委員會去年已在「青年發展基金」下推出全新的「粵港澳大灣區青年創業資助計劃」（「青年創業計劃」），協助有意在香港及大灣區內地城市創業的香港青年提供更到位的創業支援和孵化服務，並進一步回應他們在創業初期的資本需要。當疫情穩定及恢復跨境旅遊後，民政事務局會資助十多個非政府機構推行「青年創業計劃」，預計批出約1億元，為近200家青年初創企業提供資助及向約4 000名青年提供服務。廣東及各大灣區內地城市已同意支持這個計劃，並會提供共享工作基地，以及讓香港青年享有與內地青年相同的待遇和支援。此外，特區政府將成立「大灣區香港青年創新創業基地聯盟」，作為一站式資訊、宣傳及交流平台，進一步支持香港青年在大灣區創新創業。

維護初心

長達三萬多字嘅施政報告

有邊個寫 report 會係裏面強調返自己份 report 有幾多字

初心 你要幫潘太個初心去左邊呀
仲提初心

其實讀黎有咩用？比議員質詢？質詢完會改？

最大嘅矛盾就係你

去深圳入職落返嚟香港做算唔算大灣區

「青年委員自薦計劃」
164. 為青年提供更多議政機會，了解政府的運作，我們已將本屆政府推行的「青年委員自薦計劃」（「自薦計劃」）常規化及擴展至更多委員會。年齡介乎18至35歲的人士，可自薦成為指定政府諮詢委員會的委員。直至目前為止，透過「自薦計劃」直接或間接獲委任至諮詢及法定組織的青年人擔任約340個職位。諮詢及法定組織青年成員的整體比例亦已從2017年的7.8%上升至現時的13%，逐步趨向本屆政府定下的15%的目標。

無content既人

相當感性 笑撚死

大膽林奠，唔跟習總用素質，用方言質素

又彩虹

又讚自己

好朋友 你真係有朋友???

點解施政報告要講自己

香港教育
要谷字數

仲有邊個議員會質詢？

感謝黨

當寫日記咁

睇字都覺得要走

萬歲 萬歲 !

我等nmslese入嚟
糧票已經準備好

不過睇得唔用得

咪又係支那人寫

(十) 結語：重新出發
165. 這份長達三萬多字的《施政報告》立足於堅定不移地貫徹「一國兩制」、「港人治港」、高度自治方針，結合了香港的傳統優勢和融入國家發展大局的機遇，體現了中央對特區一如既往的支持，並盛載着我帶領團隊為香港打拼的決心。只要我們不忘「一國兩制」的初心，維護國家主權、安全、發展利益，保持對香港的信心，不單以政治立場看事情，理性溝通、求同存異，就一定有能力處理好「一國兩制」在實踐中的問題，以及解決香港一些深層次的矛盾。

多謝黨同國家

講到香港乜尻都靠大陸 掉撚轉黎 搞咁撚多 慢慢搶香港資源 真係仆街黎 見到佢真係反胃食個lunch都

請各議員站立 點解唔跪拜埋

其實你都已經咁折墮仲諗咩結婚吖⋯⋯精神病。。。
你條女富二代黎？要靠結婚夾住佢副身家 ？
你又咩個人背景因素咁把炮？

中共官二代拎住幾百億走佬定係邊個香港社團坐館大佬個私生仔？你咁猛料正常有返咁上下資產嘅人都可以正常投資移民過外國㗎啦喎

睇你打完一大堆野感覺你都係低低能能果咋，好多藉口
唔好咁多幻想啦
真係攪笑我發覺香港真係多人有精神病自己都顧唔掂仲結婚，多個傻閪名份叫老婆自我感覺良好啲？

佢咪話點都會走

166. 我在今年7月1日特區成立23周年酒會上說了一番感性的話，我說過去一年，是我40年公務生涯中最嚴峻的考驗，不但承受着對我個人前所未有的攻擊，亦令我對香港的前景深感擔憂。我十分感謝中央一直對我的信任，家人和好友的愛護以及各級同事堅定不移的支持。他們的關懷令我相信艱難的日子總會過去，風雨後一定會再見彩虹。

電費補貼都冇呀？

應該即刻去飲返幾杯水先

無錢呀？無工開呀？
返大灣區囉

167. 未來一年，特區政府會加倍努力，嚴控疫情，重振經濟，重整社會秩序，恢復香港的國際聲譽和重建市民對政府的信任，讓香港重新出發。

淺黃和理非 見到都即刻想走
佢平行時空睇梗果份同我地果份唔同

盲撚

大灣區睇黎好失敗，係咁迫人去

蝗蟲都無份

應該扔曬個波俾波叔

又話200?

香港市民大部份都唔會對政苦有返信心，唔好ff啦
日日比班狗鳩拉，鳩屈，睇d官鳩判
睇楊局長搞鳩d老師
睇陳局長清算醫護，
信？ 執柒左佢啦香港政苦

電費呢
減稅呢

咁樣可以重新出發到？

笑死人咩

sor 自膠

成日野真係得送錢上去

射咗比其他局

無提到通識變pass or fail?

200個＝感謝黨200次，提大灣區200次

點解作為一個首長級官員，叫人發展嘅方式係不停叫人離開

Wite a lot about a little. 兩句就夠，「掛羊頭賣狗肉，香港人點嘈都係咁過」

教育局再講

我仔都有個，未夠一歲，預備中

無講詳細
射左波比教育局稍後公布

啲議員點做野架 ?

咁你明點解支那要用黨八股啦，兩個字變八個字

改用紅色封面算啦

靠香港carry大灣區 搵香港人笨

講到好似唔關政府事 一啲錯都冇
啲仆街就係咁

改做愛國教育，返大陸實習

咁以往都有講字數既

聖旨到

感謝中央夠未

叫佢仆街……

份野下下多謝中央
癲撚到，講到冇中共就冇自己，但自己明明係大英帝國教出黎既公務員，跟過鬼佬

重點：感謝中央 融入國家發展大局

理性溝通
呢四個字難聽過粗口

外部勢力培育起黎既幹部

咪就係佢自己

超過150位港人投資大灣區樓花被騙，5000萬咁就冇左

冇中央佢邊坐到呢個位

咪又係流水作業求分 儒家考試文化
只有讀書高 其他行業全部人工低冇前途
局住個個讀書 但係得專科先有用

無中央就無新香港

徵求高手改做林奠版

大灣區冇得做youtuber，又冇得用IG扮靚吸fan屎，少咗好多搵錢途徑喎

等睇 蘋果 / 立場 數份嘢有幾多個 "中央"

要等財政預算案

仲好講，啲差佬係街見後生就拉

藍絲重新出發 抱擁大灣區

屌佢老母 快撚啲死全家落地獄

抖陰網紅

錢永遠用係唔等洗ge地方
你點唔掂都唔派比你
無錢？無工？大灣區！

有得做网红带货

Eason

敵人支持同唱好的....

佢有咩係關於民生

我淨係好似聽到話排緊公屋嘅低收入家庭有錢拎

根本就係逼香港人走

說好的200項呢？
又係睇咗等於無睇

去大灣區工作都係得2000個咋

律政司窮追猛打 法官輕判就用公帑無限上訴
痛心

大把新移民

屌你老母，人人都有資格咁講，係你條臭閪唔可以

其實有教育，運輸等

不過今年主要係感謝黨，同上大灣區

隻老賤西放心啦，大部份智商正常嘅香港人，早就明白，香港人唔係呢場騷嘅目標觀眾。但奇怪點解佢唔用，㷛東瓜加Zoom上菜呢？仲扮一國兩制未死？

大灣區若不是中共搞 其實係有得做嘅
佢原本目的的整合分工 每個城市集中做幾行專長
而一些共有的需求則集中處理
明日大嶼就係把你住屋搬出來 留更多地方發展香港的金融等高增值產業
其實即便你在平行時空揸旗 你在香港 搵地 把一移去去也是必須 唔通真係全個新界起到九龍咁 就叫解決問題？
只不過仼何好的念頭在中共手裏 最後都只會有惡果
呢個就係中共本質

依加我見到係
稍後上載。

26000蚊請人喺大陸做嘢！

我辛苦做嘢交d税原來咁L樣用， 仆街！

德育同下面嗰拃野有乜撚野關係

睇哂成篇野基本除左繼續有交通津貼之外 其他都係垃圾

7婆：
中國新移民黎到香港過得咁辛苦 快d派錢比佢地安撫佢地先 唔係一陣比佢地喺小紅書唱衰香港

佢覺得呢啲係政績？

就算唔係支共
Level爭太遠
要夾硬放落去同一個frame到攪點都死

佢應該無跟過鬼佬wo
品客同Donald 先係跟鬼佬做野

佢滲入咗政治目的咪變咗冇得搞囉

中共=德智體群美的化身

認識國家= 五育俱全

感謝國家比機會香港幫手出糧

幾時到教育局講野
我好期待

香港起三跑
但叫機管局投資隔離個咩海機場

大陸搞親乜都垃撚圾 唔洗諗
就算本身個理念同目的係點樣好
最後到大陸人手上一定變成垃圾
千奇唔好對大陸人甚至共產黨有任何期望

有冇話去到幾時

2021年底

人地藝人大把人身攻擊都未講
何況行政長官

6個月咋, 21年開始

本質問題 無得搞

垃圾

到底佢要死去上京做乜柒

中共本質 以政治鬥爭行先 一定樣樣都有政治目的
基本上 一定只會係四不像

所以未降你香港level

做得咁差都未炒魷魚，梗係要感謝中央

為國家添煩添亂

港島加租加到d公司頂唔順，先搬去觀塘一帶
關政府咩事

一國一制

含撚啦 古洞南設立農業園
又收古洞地 本身人地好好地耕緊田
依家搞農業園是咪攞景